<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="intro$main$$introduction-chapter-title">Giới thiệu</string>
    <string name="titlepage$user_manual">{\\huge\\bfseries Hướng dẫn sử dụng cho người dùng\\par}</string>
    <string name="keywords$see_also">\\newcommand{\\KeywordSeeAlso}{Bạn cũng có thể xem:}</string>
    <string name="keywords$end_of_keyword_in_alert">\\newcommand{\\KeywordEndOfKeyWordInAlert}{.}</string>
    <string name="keywords$chapter">\\newcommand{\\KeywordChapter}{Chương}</string>
    <string name="titlepage$quotation">\\begin{quotation}
\n ``Khôn ngoan và chậm rãi. Những người chạy nhanh sẽ bị vấp.\'\'
\n %\\sourceatright
\n {--- Friar Laurence, \\textit{Romeo và Juliet}}
\n \\end{quotation}</string>
    <string name="intro$main$$submit-patches-title">Gửi bản vá</string>
    <string name="intro$main$$donation-title">Ủng hộ \\&amp; Tài chính</string>
    <string name="intro$main$$contact-title">Liên hệ</string>
    <string name="intro$main$intro">App Manager là ứng dụng quản lý các ứng dụng khác dành cho Android. Nó có vô số các tính năng, và do đó cần hướng dẫn
\nsử dụng để hỗ trợ người dùng. Tài liệu này đóng vai trò là hướng dẫn sử dụng cho App Manager theo nghĩa là nó miêu tả
\nmọi tính năng mà App Manager có. Tài liệu này cũng có thể được coi là ``hướng dẫn\'\' chính thức cho
\nApp Manager, và đại diện cho hành vi thông thường của App Manager. Các bản dịch có thể làm lệch ý của tài liệu (được viết bằng
\ntiếng Anh) này. Do đó, những người dùng có hiểu biết nên đọc bản tiếng Anh của tài liệu để tận dụng tối đa
\ncông năng của App Manager. Ngoài ra có thể có các tài nguyên không chính thức khác như bài viết blog, video, nhóm
\nchat, v.v. Các tài nguyên đó có thể giúp ích được nhiều người, nhưng chúng có khả năng là cũ hơn phiên bản
\nhiện tại của App Manager. Nếu App Manager có hoạt động sai lệch so với tài liệu này, thì bạn nên báo cáo ở 
\n\\href{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/issues}{nơi theo dõi vấn đề của App Manager}.</string>
    <string name="intro$main$$terminologies-title">Thuật ngữ</string>
    <string name="intro$main$$supported-versions-title">Phiên bản được hỗ trợ</string>
    <string name="intro$main$$official-sources-title">Nguồn chính thức</string>
    <string name="intro$main$$bin-sources-title">Nguồn phân phối tệp nhị phân</string>
    <string name="intro$main$$source-code-links-title">Liên kết đến mã nguồn</string>
    <string name="intro$main$$translations-title">Bản dịch</string>
    <string name="intro$main$$contributing-title">Đóng góp</string>
    <string name="intro$main$$buiding-title">Hướng dẫn xây dựng</string>
    <string name="intro$main$terminologies">Hieucandy</string>
    <string name="intro$main$source-code-links">Tất cả trừ GitHub là các liên kết nhân bản. Các thẻ phải luôn được cập nhật, nhưng nhánh chính không được đảm bảo là
\ncập nhật. Nếu mục tiêu là sao chép nhánh chính, hãy sử dụng liên kết GitHub thay vì các liên kết khác.</string>
    <string name="intro$main$buiding">Hướng dẫn xây dựng có sẵn trong tệp BUILDING nằm ở thư mục gốc của mã nguồn.</string>
    <string name="pages$main$$pages-chapter-title">Trang</string>
    <string name="pages$main-page$$section-title">Trang chính</string>
    <string name="pages$main-page$$how-app-ops-work-title">Một mục danh sách ứng dụng trong trang chính</string>
    <string name="pages$main-page$$settings-title">Cài đặt</string>
    <string name="pages$main-page$$profiles-title">Hồ sơ</string>
    <string name="pages$main-page$$apk-updater-title">Trình cập nhật APK</string>
    <string name="pages$main-page$$batch-operations-title">Hoạt động hàng loạt</string>
    <string name="pages$main-page$$1-click-ops-title">1-Nhấp vào Hoạt động</string>
    <string name="pages$main-page$$system-config-title">Cấu hình hệ thống</string>
    <string name="pages$main-page$$running-apps-title">Đang chạy các ứng dụng</string>
    <string name="pages$main-page$$log-viewer-title">Trình xem nhật ký</string>
    <string name="pages$main-page$options-menu">Menu tùy chọn cung cấp một số tùy chọn có thể được sử dụng để sắp xếp và lọc các ứng dụng được liệt kê cũng như để điều hướng
\nđến các trang khác nhau trong hoặc ngoài Trình quản lý ứng dụng.</string>
    <string name="pages$main-page$list-options">\\textbf{Liệt kê các tùy chọn} chứa các tùy chọn để sắp xếp và lọc danh sách trong trang chính.</string>
    <string name="intro$main$supported-versions">Hiện tại, các phiên bản được hỗ trợ là v3.0.4 và v3.1.0 (ổn định), v3.2.0 (bản phát hành alpha và gỡ lỗi).
\nCác phiên bản trước của Trình quản lý ứng dụng có thể chứa các lỗ hổng bảo mật và không nên được sử dụng.</string>
    <string name="intro$main$translations">Trình quản lý ứng dụng không chấp nhận bản dịch trực tiếp thông qua yêu cầu kéo/hợp nhất. Các bản dịch được quản lý thông qua Hosted Weblate.
\nĐể dịch Trình quản lý ứng dụng, hãy truy cập \\url{https://hosted.weblate.org/engage/app-manager/}.</string>
    <string name="intro$main$contributing">Có nhiều cách người dùng có thể đóng góp, chẳng hạn như tạo các vấn đề hữu ích, tham dự các cuộc thảo luận, cải thiện
\ntài liệu và bản dịch, thêm các thư viện hoặc trình theo dõi không được công nhận, xem lại mã nguồn cũng như
\nbáo cáo lỗ hổng bảo mật.</string>
    <string name="pages$main-page$$app-usage-title">Sử dụng ứng dụng</string>
</resources>