<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="intro$main$$translations-title">Traductions</string>
    <string name="intro$main$$contributing-title">Contribuer</string>
    <string name="intro$main$$donation-title">Dons et Financement</string>
    <string name="intro$main$$contact-title">Contact</string>
    <string name="intro$main$$official-sources-title">Sources Officielles</string>
    <string name="intro$main$$supported-versions-title">Versions Supportées</string>
    <string name="intro$main$$terminologies-title">Terminologies</string>
    <string name="intro$main$intro">App Manager est un gestionnaire avancé de packets pour Android. Il offre un multitude de fonctionnalités, et par conséquent, requiert
\nun manuel utilisateur pour aider ses utilisateurs. Ce document fait office de manuel utilisateur pour App Manage, au sens qu\'il s\'efforce de décrire
\nchaque fonctionnalité qu\'App Manager a à offrir. Ce document peut aussi être considéré comme directives officielles
\npour App Manager, et représente le comportement attendu de App Manager. Les traductions peuvent mésinterpréter ce document (qui est
\nécrite en anglais). C\'est pourquoi tout utilisateur capable de le faire, devrait lire la version anglaise du document pour tirer le meilleur
\nde App Manager. Il pourrait y avoir d\'autres ressources tierces ou non-officielles telles que des articles de blogs, vidéos, groupes de
\ndiscussion, etc. Bien que ces ressources puissent être utiles pour certains, elles pourraient ne pas être à jour avec la version actuelle de
\nApp Manager. S\'il y a des differences entre App Manager et ce document, elles devraient être signalées sur
\n\\href{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/issues}{App Manager issue tracker}.</string>
    <string name="intro$main$translations">App Manager n\'accepte pas des traductions directement via des requêtes pull/merge. Les traductions sont automatiquement merge via
\nWeblate. Pour rejoindre l\'équipe de traduction, allez sur \\url{https://hosted.weblate.org/engage/app-manager/}.</string>
    <string name="intro$main$buiding">Des instructions de build sont disponibles dans le fichier BUILDING situé à la racine du code source.</string>
    <string name="keywords$chapter">\\newcommand{\\KeywordChapter}{Chapitre}</string>
    <string name="keywords$see_also">\\newcommand{\\KeywordSeeAlso}{Voir aussi :}</string>
    <string name="keywords$end_of_keyword_in_alert">\\newcommand{\\KeywordEndOfKeyWordInAlert}{ :}</string>
    <string name="titlepage$user_manual">{\\huge\\bfseries Manuel Utilisateur\\par}</string>
    <string name="intro$main$$introduction-chapter-title">Introduction</string>
    <string name="intro$main$supported-versions">Actuellement, les versions maintenues sont v2.6.0 (stable), v3.0.0 (versions alpha et debug). Les versions précédentes de App
\nManager pourraient contenir des vulnérabilités et ne devraient pas être utilisées.</string>
    <string name="intro$main$source-code-links">Tous sauf GitHub sont des liens miroirs. Les étiquettes devraient toujours être à jour, mais la branche master n\'est pas garantie
\nd\'être à jour. Si le but est de cloner la branche master, utilisez le lien GitHub plutôt que les autres.</string>
    <string name="intro$main$contributing">Il y a plusieurs possibilités pour un utilisateur de contribuer, comme poser des questions utiles, participer aux discussions, améliorer
\nla documentation et les traductions, ajouter des librairies ou des trackers non reconnus, examiner le code source ainsi que
\nsignaler des vulnérabilités de sécurité.</string>
    <string name="intro$main$$bin-sources-title">Sources de distribution de binaires</string>
    <string name="intro$main$$source-code-links-title">Liens vers code source</string>
    <string name="intro$main$$buiding-title">Instructions de build</string>
    <string name="intro$main$$submit-patches-title">Soumettre des patches</string>
    <string name="titlepage$quotation">\\begin{quotation}\n« Avec sagesse et lenteur. Ceux qui courent vite trébuchent. »\n%\\sourceatright\n{--- Frère Laurent, \\textit{Roméo et Juliette}}\n\\end{quotation}</string>
    <string name="intro$main$terminologies">\\begin{itemize}\n\\item \\textbf{AM} --- Abréviation de App Manager (gestionnaire d\'applications).\n\\item \\textbf{Bloquer/Débloquer} --- Utilisé pour bloquer ou débloquer des composants. La manière dont les composants sont bloqués dépend\ndes préférences de l\'utilisateur.\n\\item \\textbf{IFW} --- Abréviation de Intent Firewall.\n\\item \\textbf{Ops} --- Abréviation de opérations, par exemple opérations d\'application, opérations par lots, opérations en un clic\n\\item \\textbf{SAF} --- Abréviation de Storage Access Framework, une abstraction utilisée par Android pour permettre aux applications d\'utiliser ou\nde servir des fichiers sans se soucier du système de fichiers sous-jacent.\n\\item \\textbf{SSAID} --- Abréviation de \\texttt{Settings.Secure.ANDROID\\_ID}. Il s\'agit d\'un identifiant d\'appareil attribué à\nchaque application (à partir d\'Android Oreo). Il est généré à partir de la combinaison du certificat de signature de l\'application\net du SSAID défini pour le package \\texttt{android}. Par conséquent, il est garanti qu\'il sera le même pour une application, sauf si\nl\'utilisateur choisit de formater l\'appareil. Il est largement utilisé pour le suivi.\n\\item \\textbf{Tracker} --- Désigne les composants de suivi dans l\'ensemble du document et dans App Manager, à l\'exception de la\n\\hyperref[sec:scanner-page]{page du scanner}. Les trackers comprennent des bibliothèques telles que les rapporteurs de plantage, les analyses,\nle profilage, l\'identification, la publicité, la localisation, etc. Ils n\'ont donc pas tous les mêmes fonctions. Il n\'y a pas de distinction ni de partialité\nentre les bibliothèques open source et closed source qui favorisent le suivi.\n\\end{itemize}</string>
    <string name="intro$main$bin-sources">App Manager est distribué à partir des sources suivantes. Des sources non officielles peuvent distribuer des versions modifiées d\'App\nManager, et vous seul serez responsable des conséquences de l\'utilisation d\'une telle distribution.\n\\begin{enumerate}\n\\item Référentiel officiel F-Droid.\\footnote{Pour la distribution des versions normales uniquement}\\\\\n\\textit{Lien :} \\url{https://f-droid.org/packages/io.github.muntashirakon.AppManager}\n\\item Référentiel GitHub.\\\\\n\\textit{Versions normales :} \\url{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/releases}\\\\\n\\textit{Versions de débogage :} \\url{https://github.com/MuntashirAkon/AMInsecureDebugBuilds}\n\\item Telegram.\\\\\n\\textit{Versions normales :} \\url{https://t.me/AppManagerChannel}\\\\\n\\textit{Versions de débogage :} \\url{https://t.me/AppManagerDebug}\n\\end{enumerate}</string>
    <string name="intro$main$submit-patches">Les référentiels situés sur des sites autres que GitHub sont actuellement considérés comme des miroirs, et les demandes de pull/fusion soumises sur\nces sites ne seront pas acceptées. \\footnote{Les demandes de pull GitHub seront fusionnées manuellement à l\'aide des correctifs correspondants.\nPar conséquent, GitHub peut les marquer à tort comme fermées au lieu de fusionnées.} À la place, les correctifs (sous forme de fichiers \\texttt{.patch}) peuvent\nêtre soumis via des pièces jointes à un e-mail. \\textit{La signature est obligatoire.} Pour plus d\'informations, consultez le fichier CONTRIBUTING\nsitué à la racine de la source.\n\n\\begin{warning}{Avertissement}\nSi vous soumettez des correctifs par e-mail, l\'ensemble de la conversation pourrait être accessible au public à l\'avenir.\nPar conséquent, veuillez ne pas inclure d\'informations personnelles identifiables (PII) autres que votre nom ou votre adresse e-mail.\n\\end{warning}</string>
    <string name="intro$main$donation">% \\emph{Il n\'est pas nécessaire de faire un don ou un achat pour utiliser App Manager.} Bien qu\'App Manager ne prenne en charge aucun\n% achat, les dons peuvent être envoyés au propriétaire d\'App Manager via Open Source Collective.\n%\n% Open Source Collective est un hébergeur fiscal de la plateforme Open Collective qui aide les projets open source à gérer\n% leurs finances. À l\'heure actuelle, il prend en charge les paiements par compte bancaire, PayPal, carte de crédit ou de débit et\n% cryptomonnaies.\n%\n% \\textit{Lien :} \\url{https://opencollective.com/muntashir}.\n%\n% En envoyant des dons, les expéditeurs acceptent de ne pas utiliser ces dons comme moyen de pression pour faire passer en priorité leurs\n% demandes de fonctionnalités. Les demandes de fonctionnalités ne nécessitent aucune prime ni aucun don, et elles sont classées par ordre de priorité en fonction\n% des préférences du propriétaire.\n%\n% \\emph{App Manager accepte toutes les offres de financement ou de subventions.} Les représentants de l\'organisation intéressée peuvent contacter\n% directement le propriétaire en utilisant les options indiquées dans \\Sref{sec:contact}.\n\nDepuis septembre 2024, App Manager n\'accepte plus de soutien financier jusqu\'à nouvel ordre. Mais\nvous pouvez toujours envoyer des cadeaux (par exemple, des cartes-cadeaux, des abonnements, de la nourriture et des boissons, des fleurs ou\nmême de l\'argent). Veuillez contacter le responsable en utilisant les options indiquées dans \\Sref{sec:contact} pour obtenir de\nl\'aide.</string>
    <string name="intro$main$funding-disclaimer">De plus, les responsables et contributeurs de ce projet NE consentent PAS à la création, la vente\nou la promotion de jetons, cryptomonnaies, NFT ou tout autre instrument financier prétendant\nreprésenter ce projet, son code ou sa communauté. Toute tentative de ce type est non autorisée et n\'est en aucun cas\naffiliée à ce projet.</string>
    <string name="intro$main$contact">Communauté App Manager\\\\\nE-mail : \\href{mailto:am4android@riseup.net}{am4android [at] riseup [dot] net}\\\\\nGitHub : \\url{https://github.com/AMCommunity}\\\\\nTwitter/X : \\url{https://x.com/AppManagerNews}\\\\\nMastodon : \\href{https://floss.social/@appmanager}{@appmanager@floss.social}\\\\\n\\\\\n\nMuntashir Al-Islam\\footnote{Vous pouvez également m\'appeler « Muntashir Akon »}\\\\\nE-mail : \\href{mailto:muntashirakon@riseup.net}{muntashirakon [at] riseup [dot] net}\\\\\nGitHub : \\url{https://github.com/MuntashirAkon}\\\\\nTwitter/X : \\url{https://x.com/Muntashir}\\\\\nMastodon : \\href{https://infosec.exchange/@muntashir}{@muntashir@infosec.exchange}</string>
    <string name="pages$main$$pages-chapter-title">Pages</string>
    <string name="pages$main-page$$section-title">Page principale</string>
    <string name="pages$main-page$$how-app-ops-work-title">Un élément de la liste des applications dans la page principale</string>
    <string name="pages$main-page$$batch-operations-title">Opérations par lots</string>
    <string name="pages$main-page$$colour-codes-title">Codes couleurs</string>
    <string name="pages$main-page$$application-types-title">Types d\'applications</string>
    <string name="pages$main-page$$version-info-title">Informations sur la version</string>
    <string name="pages$main-page$$options-menu-title">Menu Options</string>
    <string name="pages$main-page$$list-options-title">Options de liste</string>
    <string name="pages$main-page$$sort-title">Trier</string>
    <string name="pages$main-page$$filter-title">Filtrer</string>
    <string name="pages$main-page$$profile_name-title">Nom du profil</string>
    <string name="pages$main-page$$instructions-title">Manuel d\'utilisation</string>
    <string name="pages$main-page$$1-click-ops-title">Opérations en 1 clic</string>
    <string name="pages$main-page$$app-usage-title">Utilisation de l\'application</string>
    <string name="pages$main-page$$profiles-title">Profils</string>
    <string name="pages$main-page$$apk-updater-title">Mise à jour APK</string>
    <string name="pages$main-page$$termux-title">Termux</string>
    <string name="pages$main-page$$debloater-title">Debloater</string>
    <string name="pages$main-page$$labs-title">Labs</string>
    <string name="pages$main-page$$settings-title">Paramètres</string>
    <string name="pages$main-page$intro">La page principale répertorie toutes les applications installées, désinstallées et sauvegardées. Un simple clic sur n\'importe quel\nélément d\'application installé ouvre la page correspondante \\hyperref[sec:app-details-page]{Détails de l\'application}.\nPour les applications système désinstallées, une boîte de dialogue s\'affiche avec une option permettant de les réinstaller.\nLes applications désinstallées sans suppression de leurs données et signatures sont également affichées sur cette\npage avec une option permettant de procéder à une désinstallation complète. Pour les applications désinstallées disposant d\'une ou\nplusieurs sauvegardes, la boîte de dialogue de restauration s\'affiche. À l\'aide de l\'option \\hyperlink{par:main-page-sort}{sort}\ndans la liste des options, les éléments peuvent être triés de différentes manières. Il est également possible de filtrer les éléments\nà l\'aide de l\'option \\hyperlink{par:main-page-filter}{filter} dans la liste des options. Le filtrage est également\npossible à partir de la barre de recherche avec une prise en charge supplémentaire des expressions régulières.</string>
    <string name="pages$main-page$batch-operations">Les opérations groupées ou les opérations sur plusieurs applications sont également disponibles sur cette page.\nLe mode de sélection multiple peut être activé en cliquant sur l\'icône de l\'application d\'un élément ou en appuyant longuement\nsur n\'importe quel élément de la liste. Une fois activé, un clic sur un élément le sélectionne au lieu d\'ouvrir la page Détails de l\'application.\n Dans ce mode, les opérations groupées se trouvent dans le menu de sélection multiple en\nbas de la page. Les opérations comprennent :\n\\begin{itemize}\n\\item Ajouter les applications sélectionnées à un \\hyperref[sec:profiles-page]{profil}\n\\item \\hyperref[sec:backup-restore]{Sauvegarder les applications}, ou restaurer et supprimer les\nsauvegardes existantes\n\\item Bloquer les trackers des applications\n\\item Effacer les données ou le cache des applications\n\\item Exporter les règles de blocage configurées dans App Manager\n\\item Exporter la liste des applications au format Markdown, CSV, JSON ou XML\n\\item Geler/dégeler/forcer l\'arrêt/désinstaller les applications\n\\item Effectuer l\'optimisation à l\'exécution des applications (Android 7 et versions ultérieures)\n\\item Empêcher les opérations en arrière-plan des applications (Android 7 et versions ultérieures)\n\\item Enregistrer les fichiers APK dans \\texttt{AppManager/apks}\n\\item Définir les politiques réseau\n\\end{itemize}\n\n\\begin{tip}{Accessibilité}\nUne fois le mode de sélection multiple activé, il est possible de naviguer dans ou hors\ndu menu de sélection multiple à l\'aide des touches droite ou gauche du clavier ou de la télécommande.\n\\end{tip}</string>
    <string name="pages$main-page$colour-codes">\\begin{itemize}\n\\item \\colorbox{uninstalled-day}{\\textcolor{black}{Rouge (jour)}} / \\colorbox{uninstalled-night}{\\textcolor{white}\n{Rouge foncé (nuit)}} -- Application désinstallée\n\\item \\colorbox{disabled-day}{\\textcolor{black}{Rouge clair (jour)}} / \\colorbox{disabled-night}{\\textcolor{white}\n{Rouge très foncé (nuit)}} -- Application gelée\n\\item \\colorbox{force-stopped}{\\textcolor{white}{Cyan foncé}} -- Application arrêtée de force\n\\item \\colorbox{AMYellow}{\\textcolor{black}{Étoile jaune}} -- Application débuggable\n\n\\item \\textcolor{AMOrange}{Orange \\textit{Date}} -- L\'application peut lire les journaux système\n\\item \\textcolor{AMOrange}{Orange \\textit{UID}} -- L\'ID utilisateur est partagé entre plusieurs applications\n\\item \\textcolor{AMOrange}{Orange \\textit{SDK}} -- L\'application utilise peut-être du trafic en clair (c\'est-à-dire HTTP)\n\\item \\textcolor{tracker-day}{Orange clair \\textit{nom du paquet}} -- L\'application comporte un ou plusieurs trackers\n\\item \\textcolor{red}{Red \\textit{app label}} -- L\'application ne permet pas d\'effacer ses données\n\\item \\textcolor{AMDarkCyan}{Dark cyan \\textit{version}} -- Application inactive\n\\item \\textcolor{magenta}{Magenta type} -- Application persistante, c\'est-à-dire qu\'elle reste en cours d\'exécution en permanence\n\n\\item \\textcolor{red}{Sauvegarde rouge} -- Application désinstallée avec une ou plusieurs\nsauvegardes présentes dans App Manager\n\\item \\textcolor{AMOrange}{Sauvegarde orange} -- Sauvegarde obsolète, c\'est-à-dire que la sauvegarde de base\ncontient une version plus ancienne de l\'application installée\n\\item \\textcolor{AMDarkCyan}{Cyan foncé \\textit{sauvegarde}} -- Sauvegarde à jour, c\'est-à-dire que la\nsauvegarde de base contient la même version ou une version supérieure de l\'application installée.\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$main-page$application-types">Une application peut être soit une application \\textbf{Utilisateur}, soit une application \\textbf{Système}, accompagnée des suffixes suivants :\n\\begin{itemize}\n\\item \\texttt{X} -- Prend en charge plusieurs architectures\n\\item \\texttt{0} -- Aucun fichier dex présent dans l\'application\n\\item \\texttt{°} -- Application suspendue\n\\item \\texttt{\\#} -- L\'application a demandé au système d\'allouer un grand tas, c\'est-à-dire une grande mémoire d\'exécution\n\\item \\texttt{ ?} -- L\'application a demandé à la machine virtuelle de passer en mode sans échec.\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$main-page$version-info">Le nom de la version est suivi des préfixes ci-dessous :\n\\begin{itemize}\n\\item \\texttt{\\_} -- Pas d\'accélération matérielle (perturbation des animations ou des transparences dans l\'application)\n\\item \\texttt{\\textasciitilde} -- Application à des fins de test uniquement\n\\item \\texttt{debug} -- Application débuggable\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$main-page$options-menu">Le menu Options propose plusieurs options qui peuvent être utilisées pour trier et filtrer les applications répertoriées, ainsi que pour naviguer\nvers différentes pages à l\'intérieur ou à l\'extérieur du Gestionnaire d\'applications.</string>
    <string name="pages$main-page$list-options">\\textbf{Options de liste} contient les options permettant de trier et filtrer la liste dans la page principale.</string>
    <string name="pages$main-page$sort">Les applications répertoriées dans la page principale peuvent être triées de différentes manières :\n\\begin{itemize}\n\\item \\textbf{Applications utilisateur en premier.} Les applications utilisateur sont répertoriées en haut\n\\item \\textbf{Étiquette de l\'application.} Triez la liste par ordre croissant en fonction des étiquettes des applications (également appelées\n\\textit{noms d\'application}). Il s\'agit du tri par défaut\n\\item \\textbf{Nom du paquet.} Triez la liste par ordre croissant en fonction des noms des paquets.\n\\item \\textbf{Dernière mise à jour.} Triez la liste par ordre décroissant en fonction de la date de leur dernière mise à jour.\n\\item \\textbf{ID utilisateur partagé.} Triez la liste par ordre décroissant en fonction de leur ID utilisateur du noyau.\n\\item \\textbf{SDK cible.} Triez la liste par ordre croissant en fonction de leur SDK cible.\n\\item \\textbf{Signature.} Trier la liste par ordre croissant en fonction des informations de signature\n\\item \\textbf{Gelées en premier.} Les applications gelées sont répertoriées en haut\n\\item \\textbf{Bloquées en premier.} Trier la liste par ordre décroissant en fonction du nombre de composants bloqués pour chaque\napplication\n\\item \\textbf{Sauvegardées en premier.} Afficher les applications avec des sauvegardes en haut\n\\item \\textbf{Trackers.} Triez la liste par ordre décroissant en fonction du nombre de composants trackers de chaque\napplication\n\\item \\textbf{Dernières actions.} Triez la liste par ordre décroissant en fonction de la date et de l\'heure des dernières actions effectuées\nsur les applications dans App Manager.\n\\item \\textbf{Date d\'installation.} Triez la liste par date d\'installation dans l\'ordre décroissant.\n\\item \\textbf{Taille totale.} Triez la liste par taille totale des applications et de leurs données dans l\'ordre décroissant. Nécessite l\'autorisation \\texttt{Accès à l\'utilisation}.\n\\item \\textbf{Utilisation des données.} Triez la liste par utilisation totale des données dans l\'ordre décroissant. Nécessite l\'autorisation \\texttt{Accès à l\'utilisation}.\n\\item \\textbf{Nombre d\'ouvertures.} Affichez les applications fréquemment utilisées en haut de la liste. Nécessite l\'autorisation \\texttt{Accès à l\'utilisation}.\n\\item \\textbf{Temps d\'écran.} Affichez les applications les plus utilisées en haut de la liste. Nécessite l\'autorisation \\texttt{Accès à l\'utilisation}.\n\\item \\textbf{Dernière utilisation.} Affiche les applications récemment utilisées en haut de la liste. Nécessite l\'autorisation \\texttt{Accès à l\'utilisation}.\n\\end{itemize}\n\nDe plus, l\'option \\textit{inverser} permet de trier la liste dans l\'ordre inverse. Quelles que soient\nles préférences de tri, les applications sont d\'abord triées par ordre alphabétique afin d\'éviter tout résultat de tri aléatoire\n.</string>
    <string name="intro$main$$submit-patches-title">Soumettre des patchs</string>
</resources>
