<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="intro$main$$translations-title">Traductions</string>
    <string name="intro$main$$contributing-title">Contribuer</string>
    <string name="intro$main$$donation-title">Dons et Financement</string>
    <string name="intro$main$$contact-title">Contact</string>
    <string name="intro$main$$official-sources-title">Sources Officielles</string>
    <string name="intro$main$$supported-versions-title">Versions Supportées</string>
    <string name="intro$main$$terminologies-title">Terminologies</string>
    <string name="intro$main$intro">App Manager est un gestionnaire avancé de packets pour Android. Il offre un multitude de fonctionnalités, et par conséquent, requiert
\nun manuel utilisateur pour aider ses utilisateurs. Ce document fait office de manuel utilisateur pour App Manage, au sens qu\'il s\'efforce de décrire
\nchaque fonctionnalité qu\'App Manager a à offrir. Ce document peut aussi être considéré comme directives officielles
\npour App Manager, et représente le comportement attendu de App Manager. Les traductions peuvent mésinterpréter ce document (qui est
\nécrite en anglais). C\'est pourquoi tout utilisateur capable de le faire, devrait lire la version anglaise du document pour tirer le meilleur
\nde App Manager. Il pourrait y avoir d\'autres ressources tierces ou non-officielles telles que des articles de blogs, vidéos, groupes de
\ndiscussion, etc. Bien que ces ressources puissent être utiles pour certains, elles pourraient ne pas être à jour avec la version actuelle de
\nApp Manager. S\'il y a des differences entre App Manager et ce document, elles devraient être signalées sur
\n\\href{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/issues}{App Manager issue tracker}.</string>
    <string name="intro$main$translations">App Manager n\'accepte pas des traductions directement via des requêtes pull/merge. Les traductions sont automatiquement merge via
\nWeblate. Pour rejoindre l\'équipe de traduction, allez sur \\url{https://hosted.weblate.org/engage/app-manager/}.</string>
    <string name="intro$main$buiding">Des instructions de build sont disponibles dans le fichier BUILDING situé à la racine du code source.</string>
    <string name="keywords$chapter">\\newcommand{\\KeywordChapter}{Chapitre}</string>
    <string name="keywords$see_also">\\newcommand{\\KeywordSeeAlso}{Voir aussi:}</string>
    <string name="keywords$end_of_keyword_in_alert">\\newcommand{\\KeywordEndOfKeyWordInAlert}{:}</string>
    <string name="titlepage$user_manual">{\\huge\\bfseries Manuel Utilisateur\\par}</string>
    <string name="intro$main$$introduction-chapter-title">Introduction</string>
    <string name="intro$main$supported-versions">Actuellement, les versions maintenues sont v2.6.0 (stable), v3.0.0 (versions alpha et debug). Les versions précédentes de App
\nManager pourraient contenir des vulnérabilités et ne devraient pas être utilisées.</string>
    <string name="intro$main$source-code-links">Tous sauf GitHub sont des liens miroirs. Les étiquettes devraient toujours être à jour, mais la branche master n\'est pas garantie
\nd\'être à jour. Si le but est de cloner la branche master, utilisez le lien GitHub plutôt que les autres.</string>
    <string name="intro$main$contributing">Il y a plusieurs possibilités pour un utilisateur de contribuer, comme poser des questions utiles, participer aux discussions, améliorer
\nla documentation et les traductions, ajouter des librairies ou des trackers non reconnus, examiner le code source ainsi que
\nsignaler des vulnérabilités de sécurité.</string>
    <string name="intro$main$$bin-sources-title">Sources de distribution de binaires</string>
    <string name="intro$main$$source-code-links-title">Liens vers code source</string>
    <string name="intro$main$$buiding-title">Instructions de build</string>
    <string name="intro$main$$submit-patches-title">Soumettre des patchs</string>
</resources>