<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="intro$main$$supported-versions-title">Unterstützte Versionen</string>
    <string name="titlepage$user_manual">{\\huge\\bfseries Nutzerhandbuch\\par}</string>
    <string name="intro$main$$terminologies-title">Fachbegriffe</string>
    <string name="intro$main$terminologies">\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{AM} --- Kurzbezeichnung für App Manager.
\n \\item \\textbf{Blockieren/Entsperren} --- Dient zum Sperren oder Entsperren von Komponenten. Wie Komponenten blockiert werden, hängt von 
\n den Benutzereinstellungen ab.
\n \\item \\textbf{IFW} --- Kurzform für Intent Firewall.
\n \\item \\textbf{Ops} --- Kurzbezeichnung für Maßnahmen, e.g.\\ app ops, batch ops, 1-click ops
\n \\item \\textbf{SSAID} --- Kurzbezeichnung von \\texttt{Settings.Secure.Android\\_ID}. Es ist eine Gerätekennung, die
\n jeder App zugewiesen wird (ab Android Oreo). Sie wird aus der Kombination des Signierzertifikats der App und der 
\n SSAID, die für das Paket \\texttt{Android} festgelegt wurde. Daher ist sie für eine App garantiert gleich, so lange
\n der Benutzer das Gerät nicht formatiert. Sie wird häufig für die Nachverfolgung verwendet.
\n \\item \\textbf{Tracker} --- Bezeichnet Tracker-Komponenten im gesamten Dokument und im App Manager, außer in der
\n \\hyperref[sec:scanner-page]{Scanner-Seite}. Tracker umfassen Bibliotheken wie Crash Reporter, Analytik,
\n Profilerstellung, Identifizierung, Anzeige, Standort usw. Daher sind sie in ihren Funktionen nicht gleich. Es gibt keine Unterscheidung oder Voreingenommenheit
\n zwischen Open-Source- und Closed-Source-Bibliotheken, die Tracking fördern.
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="intro$main$bin-sources">App Manager wird über die folgenden Quellen verbreitet. Inoffizielle Quellen können modifizierte Versionen von App
\nManager vertreiben, und niemand außer Ihnen ist für die Folgen der Verwendung solcher Distributionen verantwortlich.
\n\\begin{enumerate}
\n \\item Offizielles F-Droid-Repository.\\footnote{Nur für die Verteilung normaler Versionen}\\\\
\n \\textit{Link:} \\url{https://f-droid.org/packages/io.github.muntashirakon.AppManager}
\n \\item GitHub Repository.\\\\
\n \\textit{Normale Veröffentlichungen:} \\url{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/releases}\\\\
\n \\textit{Debug-Versionen:} \\url{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/actions}
\n \\item Telegram.\\\\
\n \\textit{Normale Veröffentlichungen:} \\url{https://t.me/AppManagerChannel}\\\\
\n \\textit{Debug-Versionen:} \\url{https://t.me/AppManagerDebug}
\n\\end{enumerate}</string>
    <string name="intro$main$donation">\\emph{Eine Spende oder ein Kauf ist keine Voraussetzung für die Nutzung von App Manager.} App Manager unterstützt zwar keine
\nKäufe, es können aber Spenden über Open Source Collective an den Entwickler von App Manager gesendet werden.
\n
\nOpen Source Collective ist ein Finanzdienstleister auf der Open Collective-Plattform, der Open-Source-Projekten bei der Verwaltung
\nihre Finanzen. Derzeit werden Zahlungen per Bankkonten, PayPal, Kredit- oder Debitkarten und
\nKryptowährungen unterstützt.
\n
\n\\textit{Link:} \\url{https://opencollective.com/muntashir}.
\n
\nMit der Überweisung von Spenden stimmen die Absender zu, dass sie die Spenden nicht als Druckmittel verwenden, um die von ihnen gewünschten 
\nFunktionen zu priorisieren. Für Feature-Anfragen sind keine Belohnungen oder Spenden erforderlich, und sie werden nach den
\nPräferenzen des Entwicklers priorisiert.
\n
\n\\emph{App-Manager nimmt alle Angebote für Finanzierungen oder Zuschüsse an.} Vertreter der interessierten Organisation können 
\ndirekt den Entwickler über die in §\\cref{sec:Ansprechpartner} angegebenen Optionen kontaktieren.</string>
    <string name="intro$main$intro">App Manager ist ein fortschrittlicher Paketmanager für Android. Er bietet zahllose Funktionen und benötigt daher ein Benutzer-
\nhandbuch, um seine Benutzer zu unterstützen. Dieses Dokument fungiert als Benutzerhandbuch für App Manager in dem Sinne,
\ndass es darauf abzielt, jede Funktion zu beschreiben, die App Manager zu bieten hat. Dieses Dokument kann auch als ``offizieller\'\' Leitfaden für App Manager betrachtet
\nwerden und stellt das erwartete Verhalten von App Manager dar. Übersetzungen können dieses Dokument (das in 
\nEnglisch verfasst ist) falsch interpretieren. Daher sollte jeder befähigte Benutzer die englische Version des Dokuments lesen, um das Beste
\naus dem App Manager herauszuholen. Es kann auch andere inoffizielle oder Drittanbieter-Ressourcen wie Blog-Artikel, Videos, Chat-
\nGruppen usw. geben. Diese Ressourcen können zwar für viele Menschen nützlich sein, sind aber möglicherweise nicht auf dem neuesten 
\nStand der aktuellen Version von App Manager. Wenn in App Manager Abweichungen von diesem Dokument festgestellt werden, sollten diese im 
\n\\href{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/issues}{App Manager Problembehandlung} gemeldet werden.</string>
    <string name="intro$main$submit-patches">Repositories, die sich an anderen Orten als GitHub befinden, werden derzeit als Spiegel betrachtet. Pull-/Merge-Anfragen, die
\nan diesen Orten eingereicht wurden, werden nicht akzeptiert.\\footnote{GitHub Pull Anträge werden manuell mit den entsprechenden Patches zusammengeführt.
\nDaher kann es sein, dass GitHub sie fälschlicherweise als geschlossen markiert, anstatt sie zusammenzuführen.} Stattdessen können Patches (als \\texttt{.patch-} Dateien)
\nüber E-Mail-Anhänge eingereicht werden. \\textit{Die Signierung ist eine Voraussetzung.} Weitere Informationen finden Sie in der Datei CONTRIBUTING, die sich im Stammverzeichnis
\ndes Quellcodes befindet.
\n
\n\\begin{warning}{Hinweis}
\n Wenn Sie Patches per E-Mail einreichen, kann die gesamte Konversation in Zukunft öffentlich zugänglich sein. Daher sollten Sie keine
\n persönlich identifizierbaren Informationen (PII) außer Ihrem Namen oder Ihrer E-Mail-Adresse aufführen.
\n\\end{warning}</string>
    <string name="pages$main-page$intro">Die Hauptseite listet alle installierten, deinstallierten und gesicherten Anwendungen auf. Ein einfacher Klick auf ein installiertes Anwendungselement
\nöffnet die entsprechende Seite \\hyperref[sec:app-details-page]{App-Detailseite}. Für die deinstallierten Systemanwendungen wird ein
\nDialogfeld angezeigt, das zur Neuinstallation der Anwendung verwendet werden kann. Mit der Option \\hyperlink{par:main-page-sort}{Sortierung} aus den
\nListenoptionen können die App-Elemente auf verschiedene Weise sortiert und beim Beenden beibehalten werden. Es ist auch möglich, Elemente zu filtern
\nmit Hilfe der \\hyperlink{par:main-page-filter}{Filter} Option in den Listenoptionen. Die Filterung ist auch über die 
\nSuchleiste mit zusätzlicher Unterstützung für reguläre Ausdrücke möglich..</string>
    <string name="intro$main$$introduction-chapter-title">Einleitung</string>
    <string name="intro$main$$official-sources-title">Offizielle Quellen</string>
    <string name="intro$main$$source-code-links-title">Links zum Quellcode</string>
    <string name="intro$main$$translations-title">Übersetzungen</string>
    <string name="intro$main$$contributing-title">Mitwirkende</string>
    <string name="intro$main$$buiding-title">Hinweise zur Erstellung</string>
    <string name="intro$main$$submit-patches-title">Einreichen von Patches</string>
    <string name="titlepage$quotation">\\begin{quotation}
\n ``Weise und langsam. Wer schnell läuft, der stolpert.\'\'
\n %\\sourceatright
\n {--- Bruder Lorenz, \\textit{Romeo und Julia}}
\n \\end{quotation}</string>
    <string name="intro$main$$bin-sources-title">Quellen der binären Verteilung</string>
    <string name="intro$main$$donation-title">Spende \\&amp; Förderung</string>
    <string name="intro$main$$contact-title">Ansprechpartner</string>
    <string name="intro$main$supported-versions">Derzeit werden die Versionen v2.6.0 (stable) und v3.0.0 (alpha und Debug Versionen) unterstützt. Frühere Versionen von App
\nManager können Sicherheitslücken enthalten und sollten nicht verwendet werden.</string>
    <string name="intro$main$source-code-links">Alle außer GitHub sind die Spiegel-Links. Die Tags sollten immer auf dem neuesten Stand sein, aber beim Master-Zweig ist nicht garantiert, dass er
\naktuell zu sein. Wenn das Ziel ist, den Master-Zweig zu klonen, verwenden Sie den GitHub-Link statt der anderen.</string>
    <string name="intro$main$translations">App Manager akzeptiert keine Übersetzungen direkt über Pull-/Merge-Anfragen. Übersetzungen werden automatisiert über
\nWeblate realisiert. Um dem Übersetzungsteam beizutreten, besuchen Sie \\url{https://hosted.weblate.org/engage/app-manager/}.</string>
    <string name="intro$main$contributing">Es gibt mehrere Möglichkeiten, wie ein Benutzer einen Beitrag leisten kann, z. B. durch das Erstellen hilfreicher Fragen, die Teilnahme an Diskussionen, die Verbesserung von
\nDokumentationen und Übersetzungen, das Hinzufügen unbekannter Bibliotheken oder Tracker, die Überprüfung des Quellcodes sowie die
\nMeldung von Sicherheitslücken.</string>
    <string name="intro$main$buiding">Bauanleitungen finden Sie in der Datei BUILDING, die sich im Stammverzeichnis des Quellcodes befindet.</string>
    <string name="pages$main$$pages-chapter-title">Seiten</string>
    <string name="pages$main-page$$section-title">Hauptseite</string>
    <string name="pages$main-page$$how-app-ops-work-title">Ein Menüpunkt der Anwendungsliste auf der Hauptseite</string>
    <string name="pages$main-page$$batch-operations-title">Stapelverarbeitung</string>
    <string name="pages$main-page$$colour-codes-title">Farbcode</string>
    <string name="intro$main$contact">Muntashir Al-Islam\\footnote{Sie können mich auch als ``Muntashir Akon\'\' ansprechen}\\\\
\nEmail: \\href{mailto:muntashirakon@riseup.net}{muntashirakon [at] riseup [dot] net}\\\\
\nKey Fingerprint: \\texttt{7bad37c2981e41f8f6abea7f58f0b4f26c346fce}\\\\
\nGitHub: \\url{https://github.com/MuntashirAkon}\\\\
\nTwitter: \\url{https://twitter.com/Muntashir}</string>
    <string name="pages$main-page$$application-types-title">Anwendungstypen</string>
    <string name="pages$main-page$$version-info-title">Infos zur Version</string>
    <string name="pages$main-page$$options-menu-title">Menü Optionen</string>
    <string name="pages$main-page$$instructions-title">Anleitungen</string>
    <string name="pages$main-page$$list-options-title">Liste der Optionen</string>
    <string name="pages$main-page$$sort-title">Sortierung</string>
    <string name="pages$main-page$$filter-title">Filter</string>
    <string name="pages$main-page$$profile_name-title">Profilname</string>
    <string name="pages$main-page$$1-click-ops-title">1-Klick-Operationen</string>
    <string name="pages$main-page$$app-usage-title">App Nutzung</string>
    <string name="pages$main-page$$system-config-title">System-Konfiguration</string>
    <string name="pages$main-page$$running-apps-title">Laufende Apps</string>
    <string name="pages$main-page$$profiles-title">Profile</string>
    <string name="pages$main-page$$log-viewer-title">Log-Anzeige</string>
    <string name="pages$main-page$$apk-updater-title">APK-Updater</string>
    <string name="pages$main-page$$termux-title">Termux</string>
    <string name="pages$main-page$$settings-title">Einstellungen</string>
    <string name="guide$backup-restore$options">Mit den Backup-Optionen (intern als Backup-Flags bezeichnet) können Sie die Backups im Handumdrehen anpassen.
\nDie Anpassungen werden jedoch nicht für zukünftige Sicherungen gespeichert.
\nWenn Sie diesen Dialog anpassen möchten, verwenden Sie \\hyperref[subsubsec:settings-backup-options]{Backup-Optionen} in der \\hyperref[sec:settings-page]{Einstellungen-Seite}.
\n
\nEine vollständige Beschreibung der Sicherungsoptionen finden Sie weiter unten:
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{APK-Dateien.} Whether to back up the APK files.
\n This includes the \\textit{base APK} file along with the \\texttt{split APK} files if they exist.
\n
\n \\item \\textbf{Internal data.} Ob die APK-Dateien gesichert werden sollen.
\n Dies umfasst die Datei \\textit{Basis-APK} sowie die Dateien \\texttt{Split-APK}, falls vorhanden.
\n
\n \\item \\textbf{External data.} Whether to back up data directories located in the internal memory as well as SD Card (if exists).
\n External data directories often contain non-essential app data or media files (instead of using the dedicated media folder) and may increase the backup size.
\n However, it might be essential for some apps.
\n Although it isn\'t checked by default (as it might dramatically increase the size of the backups), you may have to check it in order to ensure a smooth restore of your backups.
\n \\begin{warning}{Caution}
\n Internal data folders should always be backed up if you are going to back up the external data folders.
\n However, it could be useful to back up only the external folders if the app in question downloads a lot of assets from the Internet.
\n \\end{warning}
\n
\n \\item \\textbf{OBB and media.} Whether to back up or restore the OBB and the media directories located in the
\n external storage or the SD Card.
\n This is useful for games and the graphical software which actually use these folders.
\n
\n \\item \\textbf{Cache.} Android apps have multiple cache directories located at every data directories (both internal and external).
\n There are two types of cache: \\textbf{cache} and \\textbf{code cache}.
\n Enabling this option excludes both cache directories from all the data directories.
\n It is generally advised to exclude cache directories since most apps do not clear the cache regularly (for some
\n reason, the only way an app can clear its cache is by deleting the entire cache directory) and usually handled by the OS itself.
\n Apps such as Telegram may use a very large cache (depending on the storage space) which may dramatically increase the backup size.
\n When it is disabled, AM also ignores the \\textbf{no\\_backup} directories.
\n
\n \\item \\textbf{Extras.} Backup/restore app permissions, net policy, battery optimization, SSAID, etc., enabled by default.
\n Note that, blocking rules are applied \\textit{after} applying the extras.
\n So, if an item is present in both places, it will be overwritten (i.e., the one from the blocking rules will be used).
\n
\n \\item \\textbf{Rules.} This option lets you back up blocking rules configured within App Manager.
\n This might come in handy if you have customised permissions or block some components using App Manager as they will
\n also be backed up or restored when you enable this option.
\n
\n \\item \\textbf{Backup Multiple.} Whether this is a multiple backup.
\n By default, backups are saved using their user ID\\@.
\n Enabling this option allows you to create additional backups.
\n These backups use the current date-time as the default backup name, but you can also specify custom backup name
\n using the input field displayed when you click on the \\textbf{Backup} button.
\n
\n \\item \\textbf{Ausgewählte Anwender.} Sicherung oder Wiederherstellung für die ausgewählten Benutzer statt nur für den aktuellen Benutzer.
\n Diese Option wird nur angezeigt, wenn das System mehr als einen Benutzer hat.
\n
\n \\item \\textbf{Signaturprüfungen überspringen.} Beim Erstellen eines Backups werden die Prüfsummen jeder Datei (sowie die Signier-
\n Zertifikat(e) der APK-Basisdatei) generiert und in der Datei \\texttt{checksums.txt} gespeichert.
\n Wenn Sie die Sicherung wiederherstellen, werden die Prüfsummen erneut generiert und mit den in der genannten Datei gespeicherten Prüfsummen abgeglichen.
\n Wenn Sie diese Option aktivieren, werden die Signaturprüfungen ausgeschaltet.
\n Diese Option wird nur bei der Wiederherstellung eines Backups angewendet.
\n Während der Sicherung werden die Prüfsummen unabhängig von dieser Option generiert.
\n \\begin{warning}{Caution}
\n Sie sollten diese Option immer deaktivieren, um sicherzustellen, dass Ihre Sicherungen nicht von Anwendungen Dritter verändert werden.
\n Dies würde jedoch nur funktionieren, wenn Sie die Verschlüsselung aktiviert haben.
\n \\end{warning}
\n\\end{itemize}
\n
\n\\seealsoinline{\\hyperref[subsubsec:settings-encryption]{Einstellungen: Verschlüsselung}}</string>
    <string name="appendices$changelogs$$chapter-title">Änderungsprotokolle</string>
    <string name="guide$backup-restore$$delete-title">Sicherung löschen</string>
    <string name="guide$backup-restore$intro">App Manager verfügt über ein modernes, fortschrittliches und einfach zu bedienendes Sicherungs-/Wiederherstellungssystem, das von Grund auf neu implementiert wurde.
\nDies ist wahrscheinlich die einzige App, die nicht nur die App oder ihre Daten wiederherstellen kann, sondern auch die Berechtigungen und
\nRegeln, die Sie im App Manager konfiguriert haben.
\nSie können auch wählen, ob Sie eine App mehrfach (mit benutzerdefinierten Namen) oder für alle Benutzer sichern möchten.
\n
\n\\begin{amseealso}
\n \\item \\hyperref[subsec:1-click-back-up]{1-Click Ops: Sicherung}
\n \\item \\hyperref[subsec:1-click-restore]{1-Click Ops: Wiederherstellung}
\n\\end{amseealso}</string>
    <string name="guide$backup-restore$location">Sichern/Wiederherstellen ist ein Teil von\\hyperref[subsec:batch-operations]{Batch-Operationen}.
\nEs befindet sich auch im \\hyperref[subsubsec:app-info-options-menu]{Optionsmenü} in der
\n\\hyperref[subsec:app-info-tab]{Registerkarte Anwendungsinfo}.
\nClicking on \\textbf{Backup/Restore} opens the \\textbf{Backup Options}.
\nBackups are located at \\texttt{/storage/emulated/0/AppManager} by default.
\nYou can configure custom backup location in the \\hyperref[subsubsec:backup-volume]{settings page} in which case the backups
\nwill be located at the \\texttt{AppManager} folder in the selected volume.
\n
\n\\begin{tip}{Hinweis}
\n Wenn eine oder mehrere ausgewählte Anwendungen keine Sicherung haben, werden die Optionen \\textbf{Wiederherstellen} and \\textbf{Sicherung löschen} 
\n nicht angezeigt.
\n\\end{tip}</string>
    <string name="guide$backup-restore$$backup-title">Sicherung</string>
    <string name="guide$backup-restore$$restore-title">Wiederherstellung</string>
    <string name="pages$app-details-page$$colour-codes-title">Farbcodes</string>
    <string name="pages$main-page$running-apps">Dieser Menüpunkt öffnet eine neue Seite, auf der eine Liste der laufenden Anwendungen oder Prozesse angezeigt wird. Er zeigt auch die
\naktuelle Speicher- und Cache-Nutzung (falls verfügbar) an. Wenn Root oder ADB für den App Manager nicht verfügbar ist, zeigt er sich nur
\nin den neueren Versionen von Android. Die laufenden Anwendungen oder Prozesse können auf der Ergebnisseite auch zwangsgestoppt oder beendet werden.
\nErgebnisseite beendet werden. Die Protokolle für die einzelnen Prozess-IDs (PIDs) können auch im \\hyperref[subsubsec:log-viewer]{Log-Betrachter} eingesehen werden.
\nDarüber hinaus ist es möglich, Stapelverarbeitungsvorgänge auszuführen, indem Sie auf das Symbol klicken oder einen Langklick auf ein
\nElement. Ein normaler Klick auf ein Element öffnet einen Dialog, in dem detailliertere Informationen angezeigt werden.</string>
    <string name="pages$main-page$profiles">Dieser Menüpunkt öffnet die Seite \\hyperref[sec:profiles-page]{Profile-Seite}. Profile sind eine Möglichkeit zur Konfiguration regelmäßig verwendeter
\nAufgaben. Sie können auch über Tastenkombinationen aufgerufen werden.</string>
    <string name="pages$main-page$log-viewer">Dieser Menüpunkt öffnet die Log-Betrachter Seite, die Protokolle mit dem Befehl \\texttt{logcat} anzeigen und verwalten kann. Unter
\nStandardmäßig kann diese Seite nur die Aktivitäten des App Managers anzeigen. Sie kann jedoch Protokolle von allen Prozessen anzeigen
\nProzesse anzeigen, wenn \\texttt{android.permission.READ\\_LOGS} gewährt wird. Diese Berechtigung wird automatisch erteilt, wenn die aktuelle
\n\\hyperref[subsec:mode-of-operation]{Betriebsmodus} entweder root oder ADB ist.</string>
    <string name="pages$app-details-page$$section-title">App-Detailseite</string>
    <string name="pages$main-page$apk-updater">Wenn die App \\href{https://github.com/rumboalla/apkupdater}{APK Updater} im System installiert ist, kann sie
\ndirekt über diesen Menüpunkt geöffnet werden. Die Option bleibt ausgeblendet, wenn die App nicht im System vorhanden ist.</string>
    <string name="pages$main-page$termux">Wenn die App \\href{https://github.com/termux/termux-app}{Termux} im System installiert ist, kann die laufende Sitzung (oder eine
\nneue Sitzung) direkt über diesen Menüpunkt geöffnet werden. Die Option bleibt ausgeblendet, wenn die App nicht im System
\n vorhanden ist.</string>
    <string name="pages$main-page$settings">Dieser Menüpunkt öffnet die In-App-Hyperref[sec:settings-page]{Einstellungsseite}.</string>
    <string name="pages$app-details-page$$app-info-tab-title">Registerkarte App-Info</string>
    <string name="pages$app-details-page$$app-info-general-information-title">Allgemeine Informationen</string>
    <string name="pages$app-details-page$$horizontal-action-panel-title">Waagerechte Aktionsfläche</string>
    <string name="pages$app-details-page$$component-tabs-title">Registerkarten der Komponenten</string>
    <string name="pages$app-details-page$$app-info-options-menu-title">Menü Optionen</string>
    <string name="pages$app-details-page$$activities-title">Aktivitäten</string>
    <string name="pages$app-details-page$$receivers-title">Empfänger</string>
    <string name="pages$app-details-page$$servcies-title">Dienste</string>
    <string name="pages$app-details-page$$providers-title">Anbieter</string>
    <string name="pages$app-details-page$$additional-features-for-rooted-phones-title">Zusätzliche Funktionen für gerootete Handys</string>
    <string name="pages$app-details-page$$blocking-trackers-title">Tracker blockieren</string>
    <string name="pages$app-details-page$$permission-tabs-title">Registerkarten Berechtigungen</string>
    <string name="pages$app-details-page$$uses-permissions-title">Verwendete Berechtigungen</string>
    <string name="pages$app-details-page$$permissions-title">Berechtigungen</string>
    <string name="pages$app-details-page$$other-tabs-title">Sonstige Registerkarten</string>
    <string name="pages$app-details-page$$signatures-tab-title">Registerkarte Signaturen</string>
    <string name="pages$app-details-page$intro">Die Seite \\textbf{App-Details} besteht aus 11 (elf) Registerkarten. Sie beschreibt fast alle Informationen, die eine App
\nhaben kann, einschließlich aller Attribute aus dem Manifest, \\hyperref[ch:app-ops]{Anwendungsoperationen}, Signier-
\nInformationen, Bibliotheken, und so weiter.</string>
    <string name="pages$app-details-page$$app-ops-title">Anwendungsoperationen</string>
    <string name="pages$app-details-page$app-info-tab">\\textbf{App Info} enthält allgemeine Informationen über eine Anwendung. Außerdem werden hier viele Aktionen aufgelistet, die
\nauf dieser Registerkarte durchgeführt werden können.</string>
    <string name="pages$app-details-page$colour-codes">Liste der Hintergrundfarben, die auf dieser Seite verwendet werden, und ihre Bedeutung:
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\colorbox{AMRed}{\\textcolor{black}{Rot (Tag)}} / \\colorbox{AMDarkRed}{\\textcolor{white}{Dunkelrot (Nacht)}}
\n -- Kennzeichnet alle App-OPs oder Berechtigungen mit dem Flag \"Gefährlich\" oder alle im App Manager blockierten Komponenten
\n
\n \\item \\colorbox{AMLightRed}{\\textcolor{black}{Hellrot (Tag)}} / \\colorbox{AMVeryDarkRed}{\\textcolor{white}{sehr
\n Dunkelrot (Nacht)}} -- Bezeichnet die außerhalb des App Managers deaktivierten Komponenten
\n
\n \\begin{tip}{Hinweis}
\n Eine Komponente, die als deaktiviert gekennzeichnet ist, bedeutet nicht immer, dass sie vom Benutzer deaktiviert wurde: Sie kann auch vom System deaktiviert werden
\n oder in ihrem Manifest als deaktiviert gekennzeichnet sein. Die Komponenten einer deaktivierten Anwendung werden auch
\n vom System (und App Manager) als deaktiviert betrachtet.
\n \\end{tip}
\n
\n \\item \\colorbox{AMVividOrange}{\\textcolor{black}{Kräftiges Orange (Tag)}} / \\colorbox{AMVeryDarkOrange}{
\n \\textcolor{white}{sehr dunkles Orange (Nacht)}} -- Bezeichnet die Tracker-Komponenten
\n
\n \\item \\colorbox{AMSoftMagenta}{\\textcolor{black}{Zartes Magenta (Tag)}} / \\colorbox{AMVeryDarkViolet}{
\n \\textcolor{white}{sehr dunkles Violett (Nacht)}} -- Bezeichnet die laufenden Dienste.
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$app-details-page$app-info-general-information">Die folgende Liste ist in der gleichen Reihenfolge wie auf der Registerkarte \"App-Info\" aufgeführt.
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{Anwendungssymbol} Das Anwendungssymbol. Wenn eine App kein Symbol hat, wird das Standardsymbol des Systems angezeigt.
\n
\n \\item \\textbf{App Label.} Das Anwendungslabel oder der Anwendungsname.
\n
\n \\item \\textbf{Version.} Die Anwendungsversion ist in zwei Teile unterteilt. Der erste Teil heißt \\textit{Version name}. Das Format dieses Teils variiert, besteht aber häufig aus mehreren durch Punkte getrennten Ganzzahlen. Der zweite Teil
\n wird \\textit{Versionscode} genannt und ist unter der ersten Klammer geschlossen. Der Versionscode ist eine ganze Zahl, die normalerweise
\n verwendet wird, um zwischen den Versionen einer Anwendung zu unterscheiden (da der Versionsname oft von einer Maschine nicht gelesen werden kann). Im Allgemeinen hat eine neue
\n Version einer Anwendung einen höheren Versionscode als die alte. Wenn zum Beispiel \\texttt{123} und \\texttt{125} zwei
\n einer App sind, kann man sagen, dass die letztere aktueller ist als die erste, weil der Versionscode der
\n letztere höher ist. Bei Anwendungen, die von Plattformen abhängen (Mobilgeräte, Tabs, Desktops usw.), können diese Versions-
\nnummern
\n irreführend sein, da sie Präfixe für jede Plattform verwenden.
\n
\n \\item \\textbf{Tags.} (Auch bekannt als Tag-Clouds) Tags enthalten die grundlegenden, prägnanten und nützlichsten Informationen zu einer App.
\n Tags enthalten \\textit{tracker info} (d. h. die Anzahl der Tracker-Komponenten), \\textit{app type} (Benutzer-App oder System-App
\n und ob es sich bei der App um eine aktualisierte Version der System-App handelt oder ob die App systemlos unter Verwendung von Magisk installiert wurde),
\n \\textit{running} (d. h. ein oder mehrere Dienste der App laufen im Hintergrund), \\textit{split APK info} (d. h.
\n \\Anzahl der Splits), \\textit{debuggable} (die App ist eine Debug-Version), \\textit{test only} (die App ist eine reine Test
\n App), \\textit{large heap} (die App hat eine große Heapgröße angefordert), \\textit{stopped} (die App wurde zwangsweise gestoppt),
\n \\textit{disabled} (die App ist deaktiviert), \\textit{KeyStore} (die App hat Elemente im Android KeyStore),
\n \\textit{no code} (die App hat keinen mit ihr verbundenen Code), \\hyperref[sec:terminologies]{\\textit{SSAID}},
\n \\textit{netpolicy} (Netzpolitik, z. B. Nutzung von Hintergrunddaten) und \\textit{Batterieoptimierung}.
\n Die Bedeutung von \\textit{test only} und \\textit{debuggable} liegt darin, dass Apps mit diesen Eigenschaften zusätzliche Aufgaben übernehmen können
\n zusätzliche Aufgaben ausführen können oder diese Apps ohne Root \\texttt{run-as} sein können, was potenzielle Sicherheitsprobleme verursachen kann
\n wenn diese Anwendungen private Informationen speichern.
\n \\textit{Large heap} bedeutet, dass der App bei Bedarf eine größere Menge an Speicher (RAM) zugewiesen wird.
\n Auch wenn dies in den meisten Fällen nicht schädlich ist, sollten verdächtige Anwendungen, die einen großen Heap anfordern, ernst genommen werden.
\n
\n \\item \\textbf {Horizontales Aktionsfeld} Dies ist ein Aktionsfeld, das verschiedene Aktionen für die App enthält. Siehe .
\n §\\cref{subsubsec:horizontal-action-panel} für eine vollständige Liste der hier verfügbaren Aktionen.
\n
\n \\item \\textbf{Pfade \\&amp; Verzeichnisse.} Enthält verschiedene Informationen zu Anwendungspfaden, einschließlich \\textit{app
\n Verzeichnis} (wo die APK-Dateien gespeichert sind), \\textit{Datenverzeichnisse} (intern, gerätegeschützt und extern),
\n \\textit{gesplittete APK-Verzeichnisse} (zusammen mit den Split-Namen), und \\textit{native JNI-Bibliothek} (falls vorhanden). JNI
\n Bibliotheken werden verwendet, um native Codes aufzurufen, die normalerweise in C/C++ geschrieben sind. Die Verwendung einer nativen Bibliothek kann die Anwendung
\n oder die Verwendung von Bibliotheken von Drittanbietern, die in anderen Sprachen als Java geschrieben wurden, wie bei den meisten Spielen. Sie können
\n Sie können diese Verzeichnisse auch mit Ihrem bevorzugten Dateimanager öffnen (vorausgesetzt, er unterstützt dies und hat die notwendigen
\n Sie können diese Verzeichnisse auch mit Ihren bevorzugten Dateimanagern öffnen (vorausgesetzt, diese unterstützen sie und verfügen über die erforderlichen Berechtigungen), indem Sie auf das Startsymbol auf der rechten Seite jedes Elements klicken.
\n
\n \\item \\textbf{Datenverwendung seit dem letzten Start} Eine ziemlich selbsterklärende Option. Beachten Sie aber, dass aufgrund einiger Probleme die
\n Ergebnisse oft irreführend und schlichtweg falsch sein können. Dieser Teil bleibt ausgeblendet, wenn die Berechtigung \\textit{Usage Access}
\n bei neueren Geräten nicht gewährt wird.
\n
\n \\item \\textbf{Storage \\&amp; Cache.} Zeigt Informationen über die Größe der App (APK-Dateien), der Daten und des Cache an. Auf
\n älteren Geräten wird auch die Größe von externen Daten, Cache, Medien und OBB-Ordnern angezeigt. Dieser Teil bleibt ausgeblendet, wenn
\n \\textit{Nutzungszugriff} auf neueren Geräten nicht gewährt wird.
\n
\n \\item \\textbf{Weitere Informationen} Zeigt weitere Informationen an, wie z. B..
\n \\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{SDK.} Zeigt Informationen im Zusammenhang mit dem Android SDK an. Es gibt zwei (bei alten Geräten einen) Werte:
\n \\textit{Max} bezeichnet das Ziel-SDK und \\textit{Min} bezeichnet das Mindest-SDK (letzteres ist in alten Geräten nicht verfügbar
\n Geräten nicht verfügbar). Es ist empfehlenswert, Anwendungen mit dem maximalen SDK zu verwenden, das die Plattform derzeit unterstützt. SDK ist auch
\n auch als textbf{API Level} bekannt.
\n \\seealsoinline{\\href{https://en.wikipedia.org/wiki/Android_version_history\\#Overview}{Android Versionsgeschichte}}
\n
\n \\item \\textbf{Flags.} Die Anwendungsflags, die zum Zeitpunkt der Erstellung der Anwendung verwendet werden. Für eine vollständige Liste der Flags
\n und deren Funktion finden Sie auf der Seite
\n \\href{https://developer.android.com/reference/android/content/pm/ApplicationInfo\\#flags}{offizielle Dokumentation}.
\n
\n \\item \\textbf{Date Installed.} Das Datum, an dem die Anwendung zum ersten Mal installiert wurde.
\n
\n \\item \\textbf{Date Updated.} Das Datum, an dem die App zuletzt aktualisiert wurde. Dies ist dasselbe wie \\textit{Date Installed}
\n wenn die App noch nicht aktualisiert wurde.
\n
\n \\item \\textbf{Installer App.} Die App, die diese App installiert hat. Nicht alle Apps liefern die Informationen, die der
\n Paketmanager verwendet werden, um die Installer-App zu registrieren. Daher sollte dieser Wert nicht als selbstverständlich angesehen werden.
\n
\n \\item \\textbf{Benutzer-ID.} Die eindeutige Benutzer-ID, die der App vom Android-System zugewiesen wurde. Bei gemeinsam genutzten Anwendungen wird dieselbe
\n Benutzer-ID mehreren Anwendungen zugewiesen, die die gleiche \\textit{Shared User ID} haben.
\n
\n \\item \\textbf{Gemeinsame Benutzer-ID.} Gilt für Anwendungen, die gemeinsam genutzt werden. Obwohl hier ID steht, ist dies
\n ist dies eigentlich ein String-Wert. Die gemeinsam genutzte Anwendung muss die gleiche
\n \\hyperref[subsec:signatures-tab]{signatures}.
\n
\n \\item \\textbf{Hauptaktivität} Der Haupteinstiegspunkt in die Anwendung. Dies ist nur sichtbar, wenn die App über
\n \\hyperref[subsubsec:activities]{activities} hat und eine dieser Aktivitäten vom Launcher aus geöffnet werden kann. Außerdem gibt es eine
\n Start-Schaltfläche auf der rechten Seite, die verwendet werden kann, um diese Aktivität zu starten.
\n \\end{itemize}
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$app-details-page$horizontal-action-panel">Das horizontale Aktionsfeld, wie im vorherigen Abschnitt beschrieben, besteht aus verschiedenen app-bezogenen Aktionen, wie z. B..
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{Launch.} Anwendungen, die einen Launcher \\hyperref[subsubsec:activities]{activities} haben, können
\n diese Schaltfläche verwenden.
\n
\n \\item \\textbf{Deaktivieren.} Deaktivieren Sie eine Anwendung. Diese Schaltfläche wird nicht für bereits deaktivierte Anwendungen oder für Benutzer angezeigt, die
\n nicht über root oder \\hyperref[sec:adb-over-tcp]{ADB} verfügen. Wenn Sie eine App deaktivieren, wird die App nicht in Ihrer
\n Launcher-App angezeigt. Verknüpfungen für die App werden ebenfalls entfernt. Wenn Sie eine Benutzer-App deaktivieren, können Sie sie nur über den
\n App Manager oder ein anderes Tool, das dies unterstützt, aktivieren. In den Android-Einstellungen gibt es keine Option zum Aktivieren einer deaktivierten Benutzer
\n app.
\n
\n \\item \\textbf{Deinstallieren} Deinstallieren Sie eine App.
\n
\n \\item \\textbf{Enable.} Aktivieren Sie eine App. Diese Schaltfläche wird nicht für bereits aktivierte Anwendungen oder für Benutzer angezeigt, die nicht
\n root oder ADB\\@ haben.
\n
\n \\item \\textbf{Force Stop.} Erzwingt das Anhalten einer Anwendung. Wenn Sie das Anhalten einer App erzwingen, kann die App nicht mehr im
\n Hintergrund ausgeführt werden, es sei denn, Sie öffnen sie vorher explizit. Dies ist jedoch nicht immer der Fall.
\n
\n \\item \\textbf{Daten löschen.} Löscht Daten aus einer App. Dazu gehören alle Informationen, die in den internen und oft auch
\n externen Verzeichnissen gespeichert sind, einschließlich Konten (falls von der App festgelegt), Cache usw. Das Löschen von Daten aus dem App Manager, zum Beispiel
\n werden z. B. alle in der App gespeicherten Regeln entfernt (die Sperrung wird jedoch nicht entfernt). Aus diesem Grund sollten Sie
\n immer eine Sicherungskopie Ihrer Regeln erstellen. Diese Schaltfläche wird Benutzern, die nicht über Root oder ADB\\@ verfügen, nicht angezeigt.
\n
\n \\item \\textbf{Cache leeren.} Nur den App-Cache löschen. Es gibt keine Android-Möglichkeit, den App-Cache zu löschen. Daher braucht es
\n Root-Berechtigung erforderlich, um den Cache aus dem internen Speicher der App zu löschen.
\n
\n \\item \\textbf{Install.} Installieren Sie eine APK, die mit einer beliebigen Drittanbieter-App geöffnet wurde. Diese Schaltfläche wird nur angezeigt für eine
\n externen APK angezeigt, die noch nicht installiert wurde.
\n
\n \\item \\textbf{Was gibt\'s Neues.} Diese Schaltfläche wird für eine APK angezeigt, die einen höheren Versionscode hat als die installierte.
\n Wenn Sie auf diese Schaltfläche klicken, wird ein Dialog angezeigt, der die Unterschiede in einer Art Versionskontrolle darstellt. Die angezeigten Informationen
\n Die angezeigten Informationen umfassen \\textit{Version}, \\textit{Tracker}, \\textit{Zulassungen}, \\textit{Komponenten}, \\textit{Signaturen}
\n (Prüfsummenänderungen), \\textit{features}, \\textit{shared libraries} und \\textit{SDK}.
\n
\n \\item \\textbf{Update.} Wird für eine Anwendung angezeigt, die einen höheren Versionscode hat als die installierte Anwendung.
\n
\n \\item \\textbf{Neuinstallation.} Wird für eine Anwendung angezeigt, die denselben Versionscode hat wie die installierte Anwendung.
\n
\n \\item \\textbf{Downgrade.} Wird für eine Anwendung angezeigt, die einen niedrigeren Versionscode als die installierte Anwendung hat.
\n
\n \\item \\textbf{Manifest.} Wenn Sie auf diese Schaltfläche klicken, wird die Manifestdatei der App auf einer separaten Seite angezeigt. Die Manifest-
\n Datei kann mit der entsprechenden Schaltfläche (oben rechts) ein- oder ausgepackt werden oder mit der Schaltfläche save im
\n gemeinsamen Speicherplatz gespeichert werden, indem Sie die Schaltfläche \"Speichern\" verwenden.
\n
\n \\item \\textbf{Scanner.} Wenn Sie auf diese Schaltfläche klicken, werden die Tracker- und Bibliotheksinformationen der App angezeigt. Zunächst wird die
\n App gescannt, um eine Liste von Klassen zu extrahieren. Dann wird die Klassenliste mit einer Reihe von Signaturen abgeglichen. Danach wird
\n eine Scan-Zusammenfassung angezeigt.\\\\
\n \\seealsoinline{\\hyperref[sec:scanner-page]{Scannerseite}}
\n
\n \\item \\textbf{Gemeinsame Voreinstellungen} Wenn Sie auf diese Schaltfläche klicken, wird eine Liste der von der Anwendung verwendeten gemeinsamen Einstellungen angezeigt. Ein Klick auf
\n auf ein Einstellungselement in der Liste öffnet die \\hyperref[sec:shared-preferences-editor-page]{Shared Preferences Editor
\n Seite}. Diese Option ist nur für die Root-Benutzer sichtbar.
\n
\n \\item \\textbf {Datenbanken.} Wenn Sie auf diese Schaltfläche klicken, wird eine Liste der von der Anwendung verwendeten Datenbanken angezeigt. Hier sind weitere
\n Verbesserungen und einen Datenbank-Editor, der in Zukunft hinzugefügt werden könnte. Diese Option ist nur für die Root-Benutzer sichtbar.
\n
\n \\item \\textbf {F-Droid.} Öffnet die App in Ihrem bevorzugten \\textit{F-Droid}-Client.
\n
\n \\item \\textbf{Store.} Öffnet die App in \\textit{Aurora Store}. Die Option ist nur sichtbar, wenn \\textit{Aurora Store}
\n installiert ist.
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$app-details-page$additional-features-for-rooted-phones">Anders als Benutzer ohne Root-Rechte, die hier zumeist nur Zuschauer sind, können Benutzer mit Root-Rechten hier verschiedene Dinge tun.</string>
    <string name="pages$app-details-page$app-info-options-menu">Das Menü \"Optionen\" befindet sich in der oberen rechten Ecke der Seite. Eine vollständige Beschreibung der dort vorhandenen Optionen finden Sie
\nunten angegeben:
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{Teilen.} Die Schaltfläche Teilen kann verwendet werden, um die APK-Datei zu teilen, oder die \\textit{APKS}-Datei (wenn die App
\n mehrere Splits hat) kann in \\href{https://github.com/Aefyr/SAI}{SAI} importiert werden. Sie können sie mit Ihrem bevorzugten
\n Dateimanager freigeben, um die Datei in Ihrem gemeinsamen Speicher zu speichern.
\n
\n \\item \\textbf{Auffrischen.} Aktualisiert die Registerkarte App-Info.
\n \\item \\textbf{In Einstellungen anzeigen.} Öffnet die App in den Android-Einstellungen.
\n \\item \\textbf{Sichern/Wiederherstellen.} Öffnet den Sicherungs-/Wiederherstellungsdialog.
\n \\item \\textbf{Blockierungsregeln exportieren.} Exportiert Regeln, die für diese App im App Manager konfiguriert wurden.
\n
\n \\item \\textbf{Öffnen in Termux.} Öffnet die App in Termux. Dabei wird \\texttt{su - user\\_id} ausgeführt, wobei
\n \\texttt{user\\_id} die Kernel-Benutzer-ID der Anwendung bezeichnet (beschrieben in der
\n \\hyperref[subsubsec:app-info-general-information]{Abschnitt Allgemeine Informationen}). Diese Option ist nur sichtbar für den
\n root-Benutzer. Unter §\\cref{subsubsec:config-termux} erfahren Sie, wie Sie Termux so konfigurieren, dass Befehle von Drittanbieteranwendungen ausgeführt werden.
\n
\n \\item \\textbf{Ausführen in Termux.} Öffnen Sie die Anwendung unter Verwendung von \\texttt{run-as package\\_name} in Termux. Dies ist nur anwendbar
\n für die debuggbaren Anwendungen und funktioniert sowohl für Root- als auch für ADB-Benutzer. Siehe §\\cref{subsubsec:config-termux} um zu erfahren, wie man
\n Termux so zu konfigurieren, dass Befehle von Drittanbieter-Anwendungen ausgeführt werden.
\n
\n \\item \\textbf{Symbol extrahieren.} Extrahieren und speichern Sie das Symbol der Anwendung an dem von Ihnen gewünschten Ort.
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$app-details-page$config-termux">Standardmäßig lässt Termux die Ausführung von Befehlen aus Drittanbieter-Anwendungen nicht zu. Um diese Option zu aktivieren, müssen Sie Folgendes hinzufügen
\n\\texttt{allow-external-apps=true} in \\texttt{\\textasciitilde/.termux/termux.properties} hinzufügen, und sicherstellen, dass Sie
\nTermux v0.96 oder höher verwenden.
\n
\n\\begin{tip}{Info}
\n Die Aktivierung dieser Option schwächt nicht die Sicherheit Ihres Termux. Die Anwendungen von Drittanbietern müssen den Benutzer immer noch dazu auffordern
\n die Ausführung beliebiger Befehle in Termux erlauben, wie jede andere gefährliche Berechtigung.
\n\\end{tip}</string>
    <string name="pages$app-details-page$component-tabs">\\textbf{Aktivitäten}, \\textbf{Dienste}, \\textbf{Empfänger} (ursprünglich \\textit{Broadcast-Empfänger}) und
\n\\textbf{Provider} (ursprünglich \\textit{Content Providers}) werden zusammen als Anwendungskomponenten bezeichnet. Dies deshalb,
\nweil sie in vielerlei Hinsicht ähnliche Merkmale aufweisen. Zum Beispiel haben sie alle einen \\textit{Namen} und ein \\textit{Label}.
\nAnwendungskomponenten sind die Bausteine einer jeden Anwendung, und die meisten von ihnen müssen im Anwendungs
\nmanifestiert werden. Das Anwendungsmanifest ist eine Datei, in der anwendungsspezifische Metadaten gespeichert werden. Das Android-Betriebssystem
\nlernt durch das Lesen der Metadaten, was es mit einer Anwendung tun soll. Die in diesen Registerkarten verwendeten Farben werden in
\n§cref{subsec:app-details-colour-codes}. Sie haben auch die Möglichkeit, die Liste der Komponenten so zu sortieren, dass blockierte oder
\nTracker-Komponenten am Anfang der Liste anzuzeigen, indem Sie die Option \\textbf{Sortieren} im Überlaufmenü verwenden.</string>
    <string name="pages$app-details-page$activities">\\textbf{Aktivitäten} sind Fenster oder Seiten, die Sie durchsuchen können (z. B. \\textit{Hauptseite} und \\textit{App-Detail-
\nSeite} sind zwei separate Aktivitäten). Mit anderen Worten, eine Aktivität ist eine Komponente der Benutzeroberfläche (UI). Jede Aktivität kann
\nmehrere UI-Komponenten haben, die als \\textit{Widgets} oder \\textit{Fragmente} bekannt sind, und ebenso kann jede der letztgenannten
\nKomponenten können mehrere von ihnen verschachtelt oder übereinander angeordnet sein. Eine Aktivität ist jedoch die Komponente \\textit{Master}:
\nEs kann nicht zwei verschachtelte Aktivitäten geben. Ein Anwendungsautor kann sich auch dafür entscheiden, externe Dateien innerhalb einer Aktivität zu öffnen
\nund dabei eine Methode namens \\textit{Intent Filter} verwenden. Wenn Sie versuchen, eine Datei mit Ihrem Dateimanager zu öffnen, sucht entweder Ihr Dateimanager
\n oder das System nach Absichtsfiltern, um zu entscheiden, welche Aktivitäten diese bestimmte Datei öffnen können, und bietet Ihnen an
\ndie Datei mit diesen Aktivitäten zu öffnen (es hat also nichts mit der Anwendung selbst zu tun). Es gibt auch andere Intent-
\nFilter.
\n
\nAktivitäten, die \\textit{exportable} sind, können in der Regel von jeder Drittanbieter-Anwendung geöffnet werden (einige Aktivitäten erfordern
\nWenn dies der Fall ist, kann nur eine Anwendung, die über diese Berechtigungen verfügt, sie öffnen). Auf der Registerkarte \\textit{Aktivitäten},
\nist der Name der Aktivität (oben in jedem Listenelement) eigentlich eine Schaltfläche. Sie ist aktiviert für die \\textit{exportable}
\nAktivitäten aktiviert und für andere deaktiviert (Root-Benutzer können alle Aktivitäten öffnen). Sie können auf die Schaltfläche klicken, um die
\nAktivität direkt im App Manager zu öffnen. Sie können die Interceptor-Seite auch öffnen, indem Sie lange auf eine Aktivität klicken. Derzeit
\nfunktioniert dies nur für \\textit{exportierbare} Aktivitäten.
\n
\n\\begin{warning}{Hinweis}
\n Wenn Sie eine Aktivität nicht öffnen können, besteht die Möglichkeit, dass sie bestimmte Abhängigkeiten nicht erfüllt, z. B. können Sie
\n \\textit{App-Details-Aktivität} nicht öffnen, weil dafür mindestens ein Paketname angegeben werden muss. Diese
\n Abhängigkeiten können nicht immer programmatisch abgeleitet werden. Daher können Sie sie nicht mit dem App Manager öffnen.
\n\\end{warning}
\n
\nSie können auch eine Verknüpfung für diese \\textit{ausführbare} Aktivitäten erstellen (über die entsprechende Schaltfläche), und wenn Sie möchten, können Sie
\ndie Verknüpfung auch bearbeiten, indem Sie die Schaltfläche \\textit{Verknüpfung bearbeiten} verwenden.
\n
\n\\begin{danger}{Vorsicht}
\n Wenn Sie App Manager deinstallieren, gehen alle von App Manager erstellten Verknüpfungen verloren.
\n\\end{danger}</string>
    <string name="pages$app-details-page$servcies">Im Gegensatz zu \\hyperref[subsubsec:activities]{Aktivitäten}, die für die Benutzer sichtbar sind, werden mit \\textbf{Diensten} Hintergrundaufgaben erledigt. Wenn
\nSie z. B. ein Video aus dem Internet herunterladen und dabei den Internetbrowser Ihres Telefons verwenden, verwendet der Internetbrowser
\neinen Dienst im Vordergrund verwendet, um den Inhalt herunterzuladen.
\n
\nWenn Sie eine Aktivität beenden, wird sie in der Regel sofort gelöscht (dies hängt von vielen Faktoren ab, z. B. davon, wie viel freier
\nSpeicher Ihres Telefons hat). Dienste können jedoch auf Wunsch für unbestimmte Zeit laufen. Wenn mehr Dienste im Hintergrund ausgeführt werden
\nHintergrund laufen, wird Ihr Handy langsamer, weil der Speicher und/oder die Verarbeitungsleistung knapp wird, und der Akku des Handys kann
\nschneller entladen werden. Bei neueren Android-Versionen ist die Funktion zur Akkuoptimierung standardmäßig für alle Apps aktiviert.
\nWenn diese Funktion aktiviert ist, kann das System willkürlich jeden Dienst beenden.
\n
\nÜbrigens werden sowohl Aktivitäten als auch Dienste im gleichen \\href{https://stackoverflow.com/questions/7597742}{looper}
\nHauptlooper genannt, was bedeutet, dass die Dienste nicht wirklich im Hintergrund ausgeführt werden. Es ist die Aufgabe der Anwendungsautoren
\ndies sicherzustellen. Wie kommunizieren die Anwendungen mit den Diensten\? Sie verwenden den
\n\\hyperref[subsubsec:app-details-receivers]{Broadcast-Empfänger}.</string>
    <string name="pages$app-details-page$receivers">\\textbf{Empfänger} (auch \\textit{Broadcast Empfänger} genannt) können für die Ausführung bestimmter Aufgaben für
\nbestimmten Ereignissen verwendet werden. Diese Komponenten werden als Broadcast-Empfänger bezeichnet, da sie ausgeführt werden, sobald eine Broadcast-Nachricht
\nempfangen wird. Diese Broadcast-Nachrichten werden mit einer Methode namens Intent gesendet. Intent ist eine spezielle Funktion für Android
\ndie verwendet werden kann, um Anwendungen, Aktivitäten und Dienste zu öffnen und Broadcast-Nachrichten zu senden. Daher verwenden, wie bei den
\n\\hyperref[subsubsec:activities]{Aktivitäten}, Broadcast-Empfänger Intent-Filter, um nur die gewünschten
\nBroadcast-Nachricht(en) zu empfangen. Broadcast-Nachrichten können entweder vom System oder von der App selbst gesendet werden. Wenn eine Broadcast-Nachricht
\ngesendet wird, werden die entsprechenden Empfänger vom System geweckt, damit sie Aufgaben ausführen können. Zum Beispiel, wenn Sie
\nwenig Speicherplatz haben, kann es sein, dass Ihr Telefon nach dem Aktivieren der mobilen Daten oder dem Herstellen einer Wifi-Verbindung für einen Moment einfriert oder verzögert wird.
\nHaben Sie sich schon einmal gefragt, warum\? Das liegt daran, dass Broadcast-Empfänger, die `android.net.conn.CONNECTIVITY\\_CHANGE` empfangen können
\nvom System geweckt werden, sobald Sie die Datenverbindung aktivieren. Da viele Apps diesen Absichtsfilter verwenden, werden alle diese Apps
\nfast sofort vom System geweckt, was das Einfrieren oder die Verzögerungen verursacht. Abgesehen davon können Empfänger verwendet werden
\nfür die Interprozesskommunikation (IPC) verwendet werden, d. h. sie helfen Ihnen bei der Kommunikation zwischen verschiedenen Anwendungen (vorausgesetzt, Sie haben die
\nerforderlichen Berechtigungen) oder sogar zwischen verschiedenen Komponenten einer einzigen Anwendung.</string>
    <string name="pages$app-details-page$providers">\\textbf{Provider} (auch \\textit{Content Provider} genannt) werden für die Datenverwaltung verwendet. Wenn Sie zum Beispiel eine
\napk-Datei speichern oder Regeln in App Manager exportieren, wird ein Inhaltsanbieter namens `androidx.core.content.FileProvider` verwendet, um die
\ndie APK zu speichern oder die Regeln zu exportieren. Es gibt weitere oder sogar eigene Content Provider, um verschiedene inhaltsbezogene Aufgaben zu verwalten,
\nwie z.B. Datenbankmanagement, Tracking, Suche, etc. Jeder Content-Provider hat ein Feld namens \\textit{Authority}
\ndas für diese bestimmte App im gesamten Android-Ökosystem ebenso eindeutig ist wie der Paketname.</string>
    <string name="pages$app-details-page$blocking-components">Auf der rechten Seite jeder Komponente befindet sich ein Symbol für ``Blockieren\'\' (das zu einem Symbol für ``Entblocken/Wiederherstellen\'\' wird, wenn
\ndie Komponente blockiert ist). Dieses Symbol (eigentlich eine Schaltfläche) kann verwendet werden, um den Blockierstatus der
\nbestimmten Komponente zu ändern. Wenn Sie \\hyperref[subsubsec:instant-component-blocking]{Instant Komponenten blockieren}
\nnicht aktiviert haben oder die Blockierung noch nicht für die Anwendung angewendet haben, müssen Sie die Änderungen mit der Option \\textbf{Regeln anwenden}
\nOption im Drei-Punkte-Menü anwenden. Sie können auch bereits angewendete Regeln entfernen, indem Sie die gleiche Option verwenden (die wie folgt lauten würde
\n\\textbf{Regeln entfernen}).
\n
\n\\seealsoinline{\\hyperref[sec:faq:app-components]{FAQ: App-Komponenten}}</string>
    <string name="pages$app-details-page$blocking-trackers">Sie können Tracker-Komponenten deaktivieren, indem Sie die Option textbf{Tracker blockieren} im Menü mit den drei Punkten verwenden. Alle Tracker
\nKomponenten werden blockiert, unabhängig davon, auf welcher Registerkarte Sie sich gerade befinden.
\n
\n\\begin{tip}{Info}
\n Tracker-Komponenten sind eine Untermenge der App-Komponenten. Daher werden sie mit der gleichen Methode blockiert, die für das
\n Blockierung aller anderen Komponenten verwendet.
\n\\end{tip}
\n
\n\\begin{amseealso}
\n \\item \\hyperref[subsec:tracker-classes-versus-tracker-components]{FAQ: Tracker-Klassen versus Tracker-Komponenten}
\n \\item \\hyperref[sec:scanner-page]{Scanner-Seite}
\n \\item \\hyperref[subsec:block-unblock-trackers]{1-Click Ops Page: Tracker blockieren/entblocken}
\n\\end{amseealso}</string>
    <string name="pages$app-details-page$permission-tabs">\\Die Registerkarten \\textbf{App Ops}, \\textbf{Verwendete Berechtigungen} und \\textbf{Berechtigungen} beziehen sich auf Berechtigungen. In Android
\nerfordert die Kommunikation zwischen Apps oder Prozessen, die nicht dieselbe Identität haben (bekannt als \\textit{Shared ID}), oft
\nBerechtigung(en). Diese Berechtigungen werden von der Berechtigungssteuerung verwaltet. Einige Berechtigungen werden als
\n\\textit{normale} Berechtigungen, die automatisch gewährt werden, wenn sie im Anwendungsmanifest erscheinen, aber
\n\\textit{gefährlich} und \\textit{Entwicklung} Berechtigungen erfordern eine Bestätigung durch den Benutzer. Die in diesen Registerkarten verwendeten Farben
\nwerden in §\\cref{subsec:app-details-colour-codes} erläutert.</string>
    <string name="pages$app-details-page$$config-termux-title">Termux</string>
    <string name="pages$app-details-page$$blocking-components-title">Komponenten blockieren</string>
    <string name="pages$main-page$batch-operations">Auf dieser Seite sind auch Stapeloperationen oder Operationen mit mehreren Anwendungen möglich. Der Mehrfachauswahlmodus kann
\naktiviert werden, indem man auf ein beliebiges Anwendungssymbol klickt oder indem man auf ein beliebiges Element in der Liste lange klickt. Einmal aktiviert, wählt ein einfacher Klick auf
\nein Listenelement ausgewählt, anstatt die Seite mit den Anwendungsdetails zu öffnen. In diesem Modus befinden sich die Stapeloperationen im
\nMehrfachauswahlmenü unten auf der Seite. Zu den Operationen gehören:
\n\\begin{itemize}
\n \\item Hinzufügen der ausgewählten Anwendungen zu einem \\hyperref[sec:profiles-page]{Profil}
\n \\item \\hyperref[sec:backup-restore]{Sicherung, Wiederherstellung oder Löschung} der Anwendungen
\n \\item Blockieren der Tracker für die Anwendungen
\n \\item Löschen von Daten oder Cache aus den Anwendungen
\n \\item Aktivieren/Deaktivieren/Zwangsstoppen/Deinstallieren der Anwendungen
\n \\item Exportieren der im App Manager gespeicherten Blockierungsregeln
\n \\item Verhindern von Hintergrundoperationen der Anwendungen (Android 7 und höher)
\n \\item peichern der APK-Dateien in \\texttt{App Manager/apks}
\n \\item Einstellen von \\hyperref[sec:net-policy]{Netzrichtlinien}
\n\\end{itemize}
\n
\n\\begin{tip}{Barrierefreiheit}
\nNachdem der Mehrfachauswahlmodus aktiviert wurde, ist es möglich, mit der rechten oder linken Taste der Tastatur in das
\n Menü mit der rechten oder linken Taste der Tastatur oder der Fernbedienung zu navigieren.
\n\\end{tip}</string>
    <string name="pages$main-page$colour-codes">\\begin{itemize}
\n \\item \\colorbox{AMLightGreyishOrange}{\\textcolor{black}{helles gräuliches Orange (Tag)}} / \\colorbox{AMDarkBlue}{
\n \\textcolor{white}{Dunkelblau (Nacht)}} -- Die Anwendung ist für den Batchbetrieb ausgewählt
\n \\item \\colorbox{AMLightRed}{\\textcolor{black}{Hellrot (Tag)}} / \\colorbox{AMVeryDarkRed}{\\textcolor{white}
\n {Dunkelrot (Nacht)}} -- Deaktivierte Anwendung
\n \\item \\colorbox{AMYellow}{\\textcolor{black}{Yellow Star}} -- Debuggingfähige Anwendung
\n \\item \\textcolor{AMOrange}{Orange \\textit{Datum}} -- Die Anwendung hat Zugriff auf die Systemprotokolle
\n \\item \\textcolor{AMOrange}{Orange \\textit{UID}} -- Die Benutzer-ID wird von mehreren Anwendungen gemeinsam genutzt
\n \\item \\textcolor{AMOrange}{Orange \\textit{SDK}} -- Die Anwendung verwendet möglicherweise Klartextverkehr (z. B. HTTP)
\n \\item \\textcolor{red}{Rot \\textit{Paketname}} -- Die Anwendung erlaubt keine Löschung ihrer Daten
\n \\item \\textcolor{red}{Red \\textit{backup}} -- Die deinstallierte Anwendung mit einem oder mehreren Backups, die im App
\n Manager
\n \\item \\textcolor{AMOrange}{Orange \\textit{backup}} -- Veraltetes Backup, d.h. das Basis-Backup enthält eine ältere
\n Version der installierten Anwendung
\n \\item \\textcolor{AMDarkCyan}{Dunkles Cyan \\textit{backup}} -- aktuelles Backup, d.h. \\das Basis-Backup enthält die
\n gleiche oder höhere Version der installierten Anwendung
\n \\item \\textcolor{AMDarkCyan}{Dark cyan \\textit{package name}} -- Erzwungener Anwendungsstopp
\n \\item \\textcolor{AMDarkCyan}{Dark cyan \\textit{version}} -- Inaktive Anwendung
\n \\item \\textcolor{magenta}{Magenta} -- Persistente Anwendung, d.h. sie bleibt die ganze Zeit über aktiv.
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$main-page$application-types">Eine Anwendung kann entweder eine \\textbf{Benutzer}- oder eine \\textbf{System}-Anwendung mit den folgenden Suffixen sein:
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\texttt{X} -- Unterstützt mehrere Architekturen
\n \\item \\texttt{0} -- Keine Dex-Dateien in der Anwendung vorhanden
\n \\item \\texttt{\\textdegree°} -- Unterbrochene Anwendung
\n \\item \\texttt{\\#} -- Die Anwendung hat das System aufgefordert, einen großen Heap, d. h. großen Laufzeitspeicher, zuzuweisen
\n \\item \\texttt{\?} -- Die Anwendung forderte die virtuelle Maschine auf, in den sicheren Modus zu wechseln.
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$main-page$version-info">Auf den Versionsnamen folgen die nachstehenden Präfixe:
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\texttt{\\_} -- Keine Hardware-Beschleunigung (was die In-App-Animationen oder Transparenzen beeinträchtigt)
\n \\item \\texttt{\\textasciitilde} -- Reine Testanwendung
\n \\item \\texttt{debug} -- Debuggingfähige Anwendung
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$main-page$options-menu">Das Menü Optionen bietet verschiedene Optionen zum Sortieren und Filtern der aufgelisteten Anwendungen sowie zum Navigieren
\nzu verschiedenen Seiten innerhalb oder außerhalb des App Managers.</string>
    <string name="pages$main-page$instructions">Durch Klicken auf den \\textbf{Anleitung} wird die Offline-Version des App Manager Benutzerhandbuchs geöffnet. Es kann auch die
\nOnline-Version öffnen, wenn die entsprechende Funktionsaufteilung, d. h. \\texttt{feat\\_docs}, nicht installiert ist oder wenn kein WebView
\nim System vorhanden ist, um das Handbuch zu laden.</string>
    <string name="pages$main-page$list-options">\\textbf{Listenoptionen} enthalten die Optionen zum Sortieren und Filtern der Liste auf der Hauptseite.</string>
    <string name="pages$main-page$profile_name">Es ist auch möglich, die Anwendungen aufzulisten, die nur in einem \\hyperref[sec:profiles-page]{Profil} vorhanden sind. Dies kann
\nnützlich sein, um bestimmte Vorgänge in einem Profil auszuführen (z. B. die Deinstallation aller Anwendungen in einem Profil), die
\nnicht über die Seite \\hyperref[sec:profiles-page]{Profile} durchgeführt werden können.</string>
    <string name="pages$main-page$1-click-ops">\\textbf{1-Click Ops} steht für die Ein-Klick-Operationen. Es öffnet die \\hyperref[sec:1-click-ops-page]{entsprechende
\nSeite} in einer neuen Aktivität.</string>
    <string name="pages$main-page$sort">Die auf der Hauptseite aufgeführten Anwendungen können auf folgende Weise sortiert werden:
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{Benutzeranwendungen zuerst.} Die Benutzeranwendungen werden oben aufgelistet
\n \\item \\textbf{App Label.} Sortieren Sie die Liste in aufsteigender Reihenfolge nach ihren Anwendungsbezeichnungen (auch bekannt als
\n \\textit{Anwendungsnamen}). Dies ist die Standardsortierpräferenz
\n \\item \\textbf{Paketname.} Sortiert die Liste in aufsteigender Reihenfolge nach den Paketnamen
\n \\item \\textbf{Letzte Aktualisierung.} Sortieren der Liste in absteigender Reihenfolge nach dem Datum der letzten Aktualisierung
\n \\item \\textbf{Gemeinsame Benutzer-ID.} Sortiert die Liste in absteigender Reihenfolge nach der Kernel-Benutzer-ID
\n \\item \\textbf{Ziel-SDK.} Sortieren der Liste in aufsteigender Reihenfolge nach dem Ziel-SDK
\n \\item \\textbf{Signatur.} Sortieren der Liste in aufsteigender Reihenfolge auf der Grundlage der Signierinformationen
\n \\item \\textbf{Disabled first.} Die deaktivierten Anwendungen werden zuoberst aufgeführt
\n \\item \\textbf{Blocked first.} Sortieren Sie die Liste in absteigender Reihenfolge nach der Anzahl der blockierten Komponenten jeder
\n Anwendung hat
\n \\item \\textbf{Backed up first.} Die Anwendungen mit Sicherungskopien ganz oben anzeigen
\n \\item \\textbf{Tracker.} Sortieren Sie die Liste in absteigender Reihenfolge nach der Anzahl der Tracker-Komponenten jeder
\n Anwendung hat
\n \\item \\textbf{Last actions.} Sortieren Sie die Liste in absteigender Reihenfolge nach der letzten Zeit und dem Datum der Aktionen, die
\n an den Anwendungen im App Manager vorgenommen wurden.
\n\\end{itemize}
\n
\nDarüber hinaus gibt es die Option \\textit{umgekehrt}, die verwendet werden kann, um die Liste in umgekehrter Reihenfolge zu sortieren. Unabhängig von
\nder Sortiereinstellungen werden die Anwendungen zunächst alphabetisch sortiert, um zufällige Sortierergebnisse
\nzu vermeiden.</string>
    <string name="pages$main-page$filter">Die auf der Hauptseite aufgeführten Anwendungen können auf folgende Weise gefiltert werden:
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{Benutzeranwendungen.} Nur die Benutzeranwendungen auflisten
\n \\item \\textbf{Systemanwendungen.} Nur die Systemanwendungen auflisten
\n \\item \\textbf{Deaktivierte Anwendungen.} Nur die deaktivierten Anwendungen auflisten
\n \\item \\textbf{Anwendungen mit Regeln.} Auflisten der Anwendungen mit einer oder mehreren Sperrregeln
\n \\item \\textbf{Anwendungen mit Aktivitäten.} Auflistung der Anwendungen mit einer oder mehreren Aktivitäten
\n \\item \\textbf{Anwendungen mit Backups.} Liste der Anwendungen mit einem oder mehreren Backups
\n \\item \\textbf{Laufende Anwendungen.} Auflisten der Anwendungen, die derzeit ausgeführt werden
\n \\item \\textbf{Anwendungen mit Splits.} Auflisten der Anwendungen mit einer oder mehreren geteilten APK-Dateien
\n \\item \\textbf{Installierte Anwendungen.} Nur die installierten Anwendungen auflisten
\n \\item \\textbf{Deinstallierte Anwendungen.} Nur die deinstallierten Anwendungen auflisten
\n \\item \\textbf{Anwendungen ohne Backups.} Listet die Anwendungen auf, von denen keine Backups vorhanden sind.
\n\\end{itemize}
\n
\nAnders als bei der Sortierung ist es möglich, mehr als eine Filteroption gleichzeitig anzuwenden. Zum Beispiel können die deaktivierten Benutzer-
\nanwendungen aufgelistet werden, indem sowohl \\textit{Benutzeranwendungen} als auch \\textit{Inaktivierte Anwendungen} ausgewählt werden. Dies kann besonders nützlich sein
\n für \\hyperref[subsec:batch-operations]{Batch-Operationen}, bei denen das Filtern der Benutzeranwendungen notwendig sein kann,
\n um bestimmte Operationen sicher auszuführen.</string>
    <string name="pages$main-page$system-config">Dieser Menüpunkt öffnet eine neue Seite, auf der verschiedene Systemkonfigurationen, Blacklists/Whitelists, die in Android durch den
\nOEM, dem Hersteller, dem AOSP oder den Magisk-Modulen enthalten sind, angezeigt werden. Dazu ist Root erforderlich. Daher wird dieser Menüpunkt nicht angezeigt,
\nwenn keine Root-Berechtigung für App Manager verfügbar ist.</string>
    <string name="pages$main-page$app-usage">App-Nutzungsstatistiken wie z. B. Bildschirmzeit, Datennutzung (sowohl mobil als auch Wi-Fi), \\textit{die Haufigkeit, die
\n eine App geöffnet wurde}, können durch Klicken auf die Option \\textbf{App-Nutzung} im Menü aufgerufen werden. Es erfordert jedoch
\ndie Berechtigung \\textit{Nutzungszugriff}. Dieser Menüpunkt wird nicht aufgeführt, wenn die Nutzungszugriffsfunktion in
\n\\hyperref[subsec:enable/disable-features]{Einstellungen} ausgeschaltet ist.</string>
    <string name="pages$app-details-page$uses-permissions">\\textbf{Benutzt Berechtigungen} sind die von der Anwendung verwendeten Berechtigungen. Diese werden so genannt, weil sie im
\nManifest unter Verwendung von \\texttt{benutzt-Berechtigung}-Tags deklariert werden. Informationen wie \\textit{flags}, \\textit{permission name},
\n\\textit{Berechtigungsbeschreibung}, \\textit{Paketname}, \\textit{Gruppe} werden aus dem zugehörigen
\n\\hyperref[subsubsec:permissions]{Berechtigung} entnommen.
\n
\n\\textbf{Root- und ADB-Benutzer} können die Berechtigungen \\textit{gefährlich} und \\textit{Entwicklung} gewähren oder entziehen, indem sie
\ndie Umschalttaste auf der rechten Seite jedes Berechtigungselements. Sie können auch alle gefährlichen Berechtigungen auf einmal entziehen
\nindem sie die entsprechende Option im Menü verwenden. Nur diese beiden Arten von Berechtigungen können entzogen werden, da Android es 
\nnicht erlaubt, \\textit{normal}-Berechtigungen zu ändern (was die meisten von ihnen sind). Die einzige Alternative ist, das App-Manifest zu bearbeiten
\nzu bearbeiten und diese Berechtigungen von dort zu entfernen.
\n
\n\\begin{tip}{Info}
\n Da gefährliche Berechtigungen standardmäßig vom System entzogen werden, ist der Entzug aller gefährlichen Berechtigungen dasselbe
\n wie das Zurücksetzen aller Berechtigungen.
\n\\end{tip}
\n
\n\\begin{tip}{Hinweis}
\n Berechtigungen können für Anwendungen, die auf API 23 oder früher abzielen, nicht geändert werden. Daher sind die Berechtigungsumschaltungen für
\n solche Anwendungen deaktiviert.
\n\\end{tip}
\n
\nBenutzer können die Berechtigungen nach Berechtigungsnamen (in aufsteigender Reihenfolge) sortieren oder wählen, ob verweigerte oder gefährliche
\nBerechtigungen zuerst anzeigen lassen, indem sie die entsprechenden Optionen im Menü verwenden.</string>
    <string name="pages$app-details-page$signatures-tab_1">\\textbf{Signaturen} werden eigentlich Signierinformationen genannt. Eine Anwendung wird von den Anwendungsentwicklern mit einem oder mehreren Signierzertifikaten
\nden Anwendungsentwicklern signiert, bevor sie veröffentlicht wird. Die Integrität einer Anwendung (ob die Anwendung von dem tatsächlichen
\nEntwickler stammt und nicht von anderen Personen verändert wurde) kann anhand der Signierinformationen überprüft werden; denn wenn eine App von einem
\nDenn wenn eine App von einem unbefugten Dritten verändert wird, kann die App nicht mehr mit dem/den ursprünglichen Zertifikat(en) signiert werden, da die Signierinformationen
\nSignierinformationen vom eigentlichen Entwickler geheim gehalten werden. \\Wie überprüfen Sie diese Signaturen\? Mit Prüfsummen. Prüfsummen
\nwerden aus den Zertifikaten selbst generiert. Wenn der Entwickler die Prüfsummen zur Verfügung stellt, können Sie die Prüfsummen abgleichen
\nmit den verschiedenen Prüfsummen abgleichen, die auf der Registerkarte \\textbf{Signaturen} generiert wurden. Wenn Sie zum Beispiel App Manager
\nvon Github, dem Telegram Channel oder dem Repo von IzzyOnDroid heruntergeladen haben, können Sie überprüfen, ob die App tatsächlich von mir freigegeben wurde, indem Sie einfach
\ndie folgende \\textit{SHA256}-Prüfsumme mit der in dieser Registerkarte angezeigten vergleichen:</string>
    <string name="pages$app-details-page$other-tabs">Andere Registerkarten listen die Komponenten des Android-Manifests auf, z. B. Funktionen, Konfigurationen, gemeinsam genutzte Bibliotheken und Signaturen. Eine
\nvollständige Beschreibung dieser Registerkarten wird in Kürze verfügbar sein.</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$$section-title">1-Klick-Ops Seite</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$$block-unblock-trackers-title">Blockieren/Entsperren von Trackern</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$$block-components-dots-title">Block Komponenten\\ Punkte</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$$set-mode-for-app-ops-dots-title">Modus für App Ops einstellen\\ Punkte</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$$1-click-back-up-title">Sichern</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$set-mode-for-app-ops-dots">Diese Option kann verwendet werden, um bestimmte \\hyperref[ch:app-ops]{App-Operationen} aller oder ausgewählter Apps zu konfigurieren.
\nSie können mehrere App-Op-Konstanten durch Leerzeichen getrennt einfügen.
\nEs ist nicht immer möglich, im Voraus alle App-Op-Konstanten zu kennen, da sie von Gerät zu Gerät und von Betriebssystem zu Betriebssystem variieren.
\nUm die gewünschte App-Op-Konstante zu finden, durchsuchen Sie die Registerkarte \\textit{App Ops} auf der Seite \\hyperref[sec:app-details-page]{App-Detailseite}.
\nBei den Konstanten handelt es sich um ganze Zahlen, die in eckigen Klammern neben den einzelnen App-Op-Namen stehen.
\nSie können auch die App-Op-Namen verwenden.
\nSie müssen auch eine der \\hyperref[subsec:mode-constants]{Modi} auswählen, die auf die App-Ops angewandt werden sollen.
\n
\n\\begin{danger}{Vorsicht}
\n Wenn Sie nicht gut über App Ops und die Folgen ihrer Blockierung informiert sind, sollten Sie diese Funktion vermeiden,
\n da sie zu einer Bootschleife oder einem Softbrick führen kann und Sie möglicherweise einen Werksreset durchführen müssen, um Ihr OS\\@ nutzen zu können.
\n\\end{danger}</string>
    <string name="pages$app-details-page$app-ops">\\textbf{App Ops} steht für \\textbf{Application Operations}.
\nSeit Android 4.3 wird \\textit{App Ops} vom Android-System zur Steuerung der meisten Anwendungsberechtigungen verwendet.
\nJeder App-Operation ist eine eindeutige Nummer zugeordnet, die auf der Registerkarte App-Operationen in der ersten Klammer steht.
\nSie haben auch einen privaten und optional einen öffentlichen Namen.
\nEinige App Ops sind auch mit Textit{Zulassungen} verbunden.
\nDie Gefährlichkeit einer App-Operation wird auf der Grundlage der zugehörigen Berechtigung und anderer Informationen wie
\n\\textit{flags}, \\textit{Erlaubnisname}, \\textit{Erlaubnisbeschreibung}, \\textit{Paketname}, \\textit{Gruppe} werden
\naus der zugehörigen \\hyperref[subsubsec:permissions]{Erlaubnis} übernommen.
\nAndere Informationen können die folgenden sein:
\n\\begin{itemize}
\n \\item} \\textbf{Mode.} Er beschreibt den aktuellen Berechtigungsstatus, der \\textit{allow}, \\textit{deny} (eine
\n eher falsche Bezeichnung, es bedeutet einfach Fehler), \\textit{ignore} (bedeutet eigentlich verweigern), \\textit{default} (abgeleitet aus
\n einer Liste von Standardeinstellungen, die intern vom Hersteller festgelegt wurden), \\textit{foreground} (bei neueren Androiden bedeutet es, dass die App op
\n nur verwendet werden kann, wenn die App im Vordergrund läuft), und einige benutzerdefinierte Modi, die von den Anbietern festgelegt werden (MIUI verwendet
\n \\textit{ask}, zum Beispiel).
\n
\n \\item \\textbf{Duration.} Die Zeitspanne, in der diese App-Op verwendet wurde (es kann negative Dauern geben, deren 
\n Anwendungsfälle mir derzeit nicht bekannt sind).
\n
\n \\item \\textbf{Accept Time.} Das letzte Mal, dass die App Op akzeptiert wurde.
\n
\n \\item \\textbf{Reject Time.} Letztes Mal, als die App-Operation abgelehnt wurde.
\n\\end{itemize}
\n
\n\\begin{tip}{Info}
\n Der Inhalt dieser Registerkarte ist für No-Root-Benutzer sichtbar, wenn \\texttt{android.permission.GET\\_APP\\_OPS\\_STATS} über ADB\\@ gewährt wird.
\n\\end{tip}
\n
\nNeben jeder App-Operation befindet sich eine Schaltfläche, mit der die App-Operation zugelassen oder verweigert (ignoriert) werden kann.
\nWenn Sie andere für Ihr Gerät verfügbare Modi einstellen möchten, klicken Sie einfach lange auf ein Element.
\nWenn Sie zusätzliche App-Ops einstellen müssen, die nicht auf der Registerkarte aufgeführt sind, verwenden Sie die Option \\textit{Set custom app op} im Menü.
\nSie können Ihre Änderungen auch mit der Option \\textit{Zurücksetzen auf Standard} zurücksetzen oder alle gefährlichen App-OPs mit der 
\nentsprechenden Option im Menü.
\nSie können sie auch in aufsteigender Reihenfolge nach App-Op-Namen und den zugehörigen eindeutigen Nummern (oder Werten) sortieren.
\nSie können auch die verweigerten App-Ops zuerst auflisten, indem Sie die entsprechende Sortieroption verwenden.
\n
\n\\Beginn{Warnung}{Warnung}
\n Die Verweigerung einer App-Op kann zu Fehlverhalten der App führen.
\n Verwenden Sie die Option \\textit{reset to default}, wenn dies der Fall ist.
\n Aufgrund der Art, wie App-Ops funktionieren, kann es einige Zeit dauern, bis das System sie anwendet.
\n\\end{warning}
\n
\n\\seealsoinline{\\hyperref[ch:app-ops]{Anhang: App Ops}}</string>
    <string name="pages$app-details-page$permissions">\\textbf{Berechtigungen} sind normalerweise benutzerdefinierte Berechtigungen, die von der Anwendung selbst festgelegt werden. Es kann 
\nauch reguläre Berechtigungen enthalten, meist in alten Anwendungen. Hier ist eine vollständige Beschreibung der einzelnen Elemente, die dort angezeigt werden:
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{Name.} Jede Berechtigung hat einen eindeutigen Namen wie \\texttt{android.permission.INTERNET}, aber mehrere Anwendungen
\n können die Berechtigung anfordern.
\n
\n \\item \\textbf{Icon.} Jede Berechtigung kann ein eigenes Symbol haben. Die anderen Berechtigungsregisterkarten haben kein Symbol, weil
\n sie kein Symbol im App-Manifest enthalten.
\n
\n \\item \\textbf{Description.} Dieses optionale Feld beschreibt die Berechtigung. Wenn der Berechtigung keine Beschreibung zugeordnet ist
\n gibt, wird das Feld nicht angezeigt.
\n
\n \\item \\textbf{Flags.} (Verwendet das Flaggensymbol oder den Namen \\textbf{Schutzstufe}) Hier werden verschiedene Berechtigungsflags beschrieben 
\n wie \\textit{normal}, \\textit{Entwicklung}, \\textit{gefährlich}, \\textit{instant}, \\textit{gewährt}, \\textit{widerrufen},
\n \\textit{Signatur}, \\textit{privilegiert}, usw.
\n
\n \\item \\textbf{Paketname.} Bezeichnet den mit der Berechtigung verbundenen Paketnamen, d. h. das Paket, das die
\n die Berechtigung definiert.
\n
\n \\Eintrag \\textbf{Gruppe.} Der Gruppenname, der mit der Berechtigung verbunden ist (falls vorhanden). Neuere Androiden verwenden anscheinend keine
\n Gruppennamen zu verwenden, weshalb Sie normalerweise \\texttt{android.permission-group.UNDEFINED} oder gar keinen Gruppennamen sehen.
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$app-details-page$signatures-tab_2">Dort werden drei Arten von Prüfsummen angezeigt: \\textit{MD5}, \\textit{SHA1} und \\textit{SHA256}.
\n
\n\\begin{danger}{Vorsicht}
\n Es wird empfohlen, die Signierinformationen nur mit \\textit{SHA256}-Prüfsummen oder mit allen drei Prüfsummen zu überprüfen. VERLASSEN SIE SICH NICHT
\n nur auf \\textit{MD5} oder \\textit{SHA1} Prüfsummen, da diese bekanntermaßen die gleichen Ergebnisse für mehrere
\n Zertifikate erzeugen.
\n\\end{danger}</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$block-unblock-trackers">Mit dieser Option können Sie die Werbe-/Tracker-Komponenten von den installierten Apps blockieren oder freigeben.
\nNachdem Sie auf diese Option geklickt haben, werden Sie gefragt, ob AM Tracker von allen Apps oder nur von den Benutzer-Apps auflisten soll.
\nNeulinge sollten es vermeiden, Tracker aus den System-Apps zu blockieren, um Konsequenzen zu vermeiden.
\nDanach wird ein Dialogfeld mit mehreren Auswahlmöglichkeiten angezeigt, in dem Sie die Apps, die Sie von diesem Vorgang ausschließen möchten, abwählen können.
\nWenn Sie auf \\textit{Blocken} oder \\textit{Freigeben} klicken, werden die Änderungen sofort übernommen.
\n
\n\\begin{warning}{Hinweis}
\n Bestimmte Anwendungen funktionieren nach der Anwendung der Sperrung möglicherweise nicht mehr wie erwartet.
\n Wenn dies der Fall ist, entfernen Sie die Sperrregeln auf einmal oder nacheinander in den Komponenten-Registern der entsprechenden \\hyperref[sec:app-details-page]{App-Detailseite}.
\n\\end{warning}
\n
\n\\begin{amseealso}
\n \\item \\hyperref[subsec:faq:how-to-unblock-tracker-components]{Wie hebt man die Blockierung von Tracker-Komponenten auf, die mit 1-Click Ops oder Batch Ops blockiert wurden\?}
\n \\item \\hyperref[par:appdetails:blocking-trackers]{App-Detailseite: Blocking Trackers}
\n\\end{amseealso}</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$block-components-dots">Diese Option kann verwendet werden, um bestimmte App-Komponenten zu blockieren, die durch die Signaturen gekennzeichnet sind.
\nDie App-Signatur ist der vollständige Name oder Teilname der Komponenten.
\nAus Sicherheitsgründen wird empfohlen, am Ende jedes Teilsignaturnamens ein \\texttt{.} (Punkt) am Ende jedes Teilnamens der Signatur hinzuzufügen, da der hier verwendete Algorithmus alle übereinstimmenden Komponenten auf gierige Weise auswählt.
\nSie können mehr als eine Signatur einfügen; in diesem Fall müssen alle Signaturen durch Leerzeichen getrennt werden.
\nÄhnlich wie bei der obigen Option gibt es auch eine Option zur Anwendung der Sperrung auf Systemanwendungen.
\n
\n\\begin{danger}{Vorsicht}
\n Wenn Sie sich der Folgen des Blockierens von Anwendungskomponenten nach Signatur(en) nicht bewusst sind, sollten Sie diese
\n Einstellung vermeiden, da sie zu einer Bootschleife oder einem Softbrick führen kann und Sie möglicherweise einen Werksreset durchführen müssen, um Ihr OS\\@ nutzen zu können.
\n\\end{danger}</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$back-up">1-Klick-Optionen für Backups.
\nAls Vorsichtsmaßnahme werden die betroffenen Sicherungen aufgelistet, bevor ein Vorgang durchgeführt wird.
\n
\n\\paragraph{Alle Anwendungen sichern.} Sichern Sie alle installierten Anwendungen.
\n
\n\\paragraph{Vorhandene Sicherungen rückgängig machen.} Sichern Sie alle installierten Anwendungen, für die bereits ein Backup vorhanden ist.
\n
\n\\paragraph{Sichern Sie Anwendungen ohne Backups.} Sichern Sie alle installierten Anwendungen ohne vorheriges Backup.
\n
\n\\paragraph{Backups überprüfen und wiederherstellen.} Überprüfen Sie die kürzlich erstellten Backups der installierten Anwendungen und wiederholen Sie das Backup, falls erforderlich.
\n
\n\\paragraph{Sichern Sie Anwendungen mit Änderungen.} Wenn sich eine Anwendung seit dem letzten Backup geändert hat, führen Sie ein Redo-Backup für diese Anwendung durch.
\nDabei wird eine Reihe von Indizes überprüft, darunter die App-Version, das Datum der letzten Aktualisierung, das Datum des letzten Starts, die Integrität und die Datei-Hashes.
\nDie Hashes der Verzeichnisse werden während des Backups erfasst und in einer Datenbank gespeichert.
\nBei der Ausführung dieses Vorgangs werden neue Hashes erstellt und mit den in der Datenbank gespeicherten verglichen.</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$$1-click-restore-title">Wiederherstellen</string>
    <string name="pages$profiles-page$options-menu">Auf dieser Seite gibt es zwei Optionsmenüs. Das Menü mit den drei Punkten oben rechts bietet zwei Optionen, nämlich
\n\\textit{Voreinstellungen} und \\textit{Importieren}.
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{Voreinstellungen} Die Option Voreinstellungen listet eine Reihe von integrierten Profilen auf, die als Ausgangspunkt verwendet werden können.
\n Die Profile werden aus dem Projekt \\href{https://gitlab.com/W1nst0n/universal-android-debloater}{Universal
\n Android Debloater} erzeugt.\\\\
\n \\seealsoinline{\\hyperref[subsec:faq:what-are-bloatware]{FAQ: Was ist Bloatware und wie entfernt man sie\?}}
\n
\n \\item \\textbf{Importieren.} Diese Option kann verwendet werden, um ein bestehendes Profil zu importieren.
\n\\end{itemize}
\n
\nEin weiteres Optionsmenü erscheint, wenn Sie lange auf ein beliebiges Profil klicken. Es enthält Optionen wie.
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{Jetzt anwenden}. Diese Option kann verwendet werden, um das Profil direkt anzuwenden. Wenn Sie darauf klicken, wird ein Dialog
\n angezeigt, in dem Sie einen \\hyperref[subsubsec:profile-state]{Profilzustand} auswählen können. Wenn Sie eine der Optionen auswählen,
\n wird das Profil sofort angewendet.
\n \\item \\textbf {Löschen.} Wenn Sie auf Löschen klicken, wird das Profil sofort und ohne Warnung entfernt.
\n \\item \\textbf{Duplizieren.} Diese Option kann verwendet werden, um das Profil zu duplizieren. Wenn Sie darauf klicken, wird ein Eingabefeld
\n angezeigt, in dem Sie den Namen des Profils eingeben können. Wenn Sie auf ``OK\'\' klicken, wird ein neues Profil erstellt und die
\n \\hyperref[sec:profile-page]{Profilseite} wird geladen. Das Profil wird nicht gespeichert, bis Sie es manuell speichern.
\n \\item \\textbf{Exportieren.} Exportiert das Profil auf einen externen Speicher. Auf diese Weise exportierte Profile können unter Verwendung
\n der Option \\textit{Import} im Drei-Punkte-Menü importiert werden.
\n \\item \\textbf{Verknüpfung erstellen.} Diese Option kann verwendet werden, um eine Verknüpfung für das Profil zu erstellen. Wenn Sie darauf klicken, werden
\n zwei Optionen angezeigt: \\textit{Einfach} und \\textit{Erweitert}. Mit der letzteren Option können Sie den Profilstatus festlegen
\n bevor Sie es anwenden, während die erste Option den Standardstatus verwendet, der beim letzten Speichern des Profils konfiguriert wurde.
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$profile-page$$section-title">Seite Profil</string>
    <string name="pages$profile-page$$options-menu-title">Menü Optionen</string>
    <string name="pages$profile-page$$apps-tab-title">Registerkarte Anwendungen</string>
    <string name="pages$profile-page$$configurations-tab-title">Registerkarte Konfigurationen</string>
    <string name="pages$profile-page$$comment-title">Anmerkung</string>
    <string name="pages$profile-page$$state-title">Zustand</string>
    <string name="pages$profile-page$$users-title">Nutzer</string>
    <string name="pages$profile-page$$components-title">Komponenten</string>
    <string name="pages$profile-page$$app-ops-title">Anwendungsoperationen</string>
    <string name="pages$profile-page$$permissions-title">Berechtigungen</string>
    <string name="pages$profile-page$$backup-restore-title">Sichern/Wiederherstellen</string>
    <string name="pages$profile-page$$export-blocking-rules-title">Regeln für die Exportsperre</string>
    <string name="pages$profile-page$$disable-title">Deaktivieren</string>
    <string name="pages$profile-page$$force-stop-title">Zwangsstopp</string>
    <string name="pages$profile-page$$clear-cache-title">Zwischenspeicher löschen</string>
    <string name="pages$profile-page$$clear-data-title">Daten löschen</string>
    <string name="pages$profile-page$$block-trackers-title">Tracker blockieren</string>
    <string name="pages$profile-page$$save-apk-title">APK speichern</string>
    <string name="pages$profile-page$configurations-tab">Auf der Registerkarte Konfigurationen können Sie die ausgewählten Pakete konfigurieren. Die Beschreibung der einzelnen Elemente ist unten angegeben:</string>
    <string name="pages$profile-page$comment">Dies ist der Text, der auf der Seite \\hyperref[sec:profiles-page]{Profile} angezeigt wird. Wenn er nicht gesetzt ist, werden stattdessen die aktuellen
\nKonfigurationen stattdessen angezeigt.</string>
    <string name="pages$profiles-page$$options-menu-title">Menü Optionen</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$intro">Diese Seite wird angezeigt, nachdem Sie auf die Option \\hyperref[subsubsec:main:1-click-ops]{1-Click Ops} im
\n\\hyperref[subsec:main-page-options-menu]{Hauptmenü}.</string>
    <string name="pages$profiles-page$$section-title">Seite Profile</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$restore">1-Klick-Optionen für die Wiederherstellung.
\nAls Vorsichtsmaßnahme werden die betroffenen Sicherungen aufgelistet, bevor eine Operation durchgeführt wird.
\n
\n\\paragraph{Wiederherstellen aller Anwendungen} Wiederherstellen des \\textit{Basis-Backups} aller gesicherten Anwendungen.
\n
\n\\paragraph{Wiederherstellen von nicht installierten Anwendungen}. Wiederherstellen des \\textit{Basis-Backup} aller gesicherten Anwendungen, die derzeit nicht installiert sind.
\n
\n\\paragraph{Wiederherstellen der letzten Backups}. Wiederherstellen des \\textit{Basis-Backup} von bereits installierten Anwendungen, deren Versionscodes höher sind als die der installierten Versionen.</string>
    <string name="pages$profiles-page$intro">Die Seite Profile kann über das Optionsmenü auf der Hauptseite aufgerufen werden. Sie zeigt eine Liste der konfigurierten Profile an.
\nProfile können über die Schaltfläche {Plus} in der rechten unteren Ecke hinzugefügt oder über die Importoption importiert werden,
\naus einer der Voreinstellungen erstellt oder sogar aus einem bereits vorhandenen Profil dupliziert werden. Wenn Sie auf ein beliebiges Profil klicken, öffnet sich das Fenster
\n\\hyperref[sec:profile-page]{Profilseite}.</string>
    <string name="pages$profile-page$state">Gibt an, wie sich bestimmte konfigurierte Optionen verhalten werden. Wenn zum Beispiel die Option \\textit{Deaktivieren} aktiviert ist, werden die Anwendungen
\ndeaktiviert, wenn der Status \\textit{Ein} ist, und wird aktiviert, wenn der Status \\textit{Aus} ist. Derzeit unterstützt der Status nur
\n\\textit{Ein} und \\textit{Aus} Werte.</string>
    <string name="pages$profile-page$intro">Die Seite Profil zeigt die Konfigurationen für ein Profil an. Sie bietet auch die Möglichkeit, sie zu bearbeiten.
\n
\n\\begin{tip}{Hinweis}
\n Wenn Sie ein Profil anwenden und einige Pakete den Kriterien nicht entsprechen, werden sie einfach ignoriert.
\n\\end{tip}</string>
    <string name="pages$profile-page$apps-tab">Auf der Registerkarte Apps werden die unter diesem Profil konfigurierten Pakete aufgelistet. Pakete können hinzugefügt oder entfernt werden, indem Sie die Schaltfläche \\textit{Plus}
\nunten nutzen. Pakete können auch entfernt werden, indem Sie lange auf sie klicken (in diesem Fall wird ein
\nPopup mit der einzigen Option \\textit{Löschen} angezeigt).</string>
    <string name="pages$profile-page$options-menu">Das Menü mit den drei Punkten in der oberen rechten Ecke öffnet das Menü Optionen. Es enthält verschiedene Optionen wie.
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{Anwenden}. Diese Option kann verwendet werden, um das Profil anzuwenden. Wenn Sie darauf klicken, wird ein Dialogfeld angezeigt, in dem
\n Sie einen \\hyperref[subsubsec:profile-state]{Profilzustand} auswählen können. Wenn Sie eine der Optionen auswählen, wird das Profil
\n sofort angewendet.
\n \\item \\textbf{Speichern.} Ermöglicht es Ihnen, das Profil zu speichern.
\n \\begin{warning}{Hinweis}
\n Änderungen werden nie automatisch gespeichert. Sie müssen sie von hier aus manuell speichern.
\n \\end{warning}
\n \\item \\textbf{Verwerfen.} Verwirft alle Änderungen, die seit der letzten Speicherung vorgenommen wurden.
\n \\item \\textbf{Löschen.} Wenn Sie auf Löschen klicken, wird das Profil sofort und ohne Warnung gelöscht.
\n \\item \\textbf{Duplizieren.} Diese Option kann verwendet werden, um das Profil zu duplizieren. Wenn Sie darauf klicken, wird ein Eingabefeld
\n angezeigt, in dem Sie den Namen des Profils eingeben können. Wenn Sie auf ``OK\'\' klicken, wird ein neues Profil erstellt, und die Seite wird
\n neu geladen. Das Profil wird nicht gespeichert, bis Sie es manuell speichern.
\n \\item \\textbf {Verknüpfung erstellen} Diese Option kann verwendet werden, um eine Verknüpfung für das Profil zu erstellen. Wenn Sie darauf klicken, werden
\n zwei Optionen angezeigt: \\textit{Einfach} und \\textit{Erweitert}. Mit der letzteren Option können Sie den Profilstatus festlegen
\n bevor Sie ihn anwenden, während die erste Option den Standardstatus verwendet, der beim letzten Speichern des Profils konfiguriert wurde.
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$profile-page$users">Wählen Sie die Benutzer aus, auf die das Profil angewendet werden soll. Standardmäßig sind alle Benutzer ausgewählt.</string>
</resources>