<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="intro$main$$supported-versions-title">Unterstützte Versionen</string>
    <string name="titlepage$user_manual">{\\huge\\bfseries Nutzerhandbuch\\par}</string>
    <string name="intro$main$$terminologies-title">Fachbegriffe</string>
    <string name="intro$main$terminologies">\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{AM} --- Kurzbezeichnung für App Manager.
\n \\item \\textbf{Blockieren/Entsperren} --- Dient zum Sperren oder Entsperren von Komponenten. Wie Komponenten blockiert werden, hängt von 
\n den Benutzereinstellungen ab.
\n \\item \\textbf{IFW} --- Kurzform für Intent Firewall.
\n \\item \\textbf{Ops} --- Kurzbezeichnung für Maßnahmen, e.g.\\ app ops, batch ops, 1-click ops
\n \\item \\textbf{SSAID} --- Kurzbezeichnung von \\texttt{Settings.Secure.Android\\_ID}. Es ist eine Gerätekennung, die
\n jeder App zugewiesen wird (ab Android Oreo). Sie wird aus der Kombination des Signierzertifikats der App und der 
\n SSAID, die für das Paket \\texttt{Android} festgelegt wurde. Daher ist sie für eine App garantiert gleich, so lange
\n der Benutzer das Gerät nicht formatiert. Sie wird häufig für die Nachverfolgung verwendet.
\n \\item \\textbf{Tracker} --- Bezeichnet Tracker-Komponenten im gesamten Dokument und im App Manager, außer in der
\n \\hyperref[sec:scanner-page]{Scanner-Seite}. Tracker umfassen Bibliotheken wie Crash Reporter, Analytik,
\n Profilerstellung, Identifizierung, Anzeige, Standort usw. Daher sind sie in ihren Funktionen nicht gleich. Es gibt keine Unterscheidung oder Voreingenommenheit
\n zwischen Open-Source- und Closed-Source-Bibliotheken, die Tracking fördern.
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="intro$main$bin-sources">App Manager wird über die folgenden Quellen verbreitet. Inoffizielle Quellen können modifizierte Versionen von App
\nManager vertreiben, und niemand außer Ihnen ist für die Folgen der Verwendung solcher Distributionen verantwortlich.
\n\\begin{enumerate}
\n \\item Offizielles F-Droid-Repository.\\footnote{Nur für die Verteilung normaler Versionen}\\\\
\n \\textit{Link:} \\url{https://f-droid.org/packages/io.github.muntashirakon.AppManager}
\n \\item GitHub Repository.\\\\
\n \\textit{Normale Veröffentlichungen:} \\url{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/releases}\\\\
\n \\textit{Debug-Versionen:} \\url{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/actions}
\n \\item Telegram.\\\\
\n \\textit{Normale Veröffentlichungen:} \\url{https://t.me/AppManagerChannel}\\\\
\n \\textit{Debug-Versionen:} \\url{https://t.me/AppManagerDebug}
\n\\end{enumerate}</string>
    <string name="intro$main$donation">\\emph{Eine Spende oder ein Kauf ist keine Voraussetzung für die Nutzung von App Manager.} App Manager unterstützt zwar keine
\nKäufe, es können aber Spenden über Open Source Collective an den Entwickler von App Manager gesendet werden.
\n
\nOpen Source Collective ist ein Finanzdienstleister auf der Open Collective-Plattform, der Open-Source-Projekten bei der Verwaltung
\nihre Finanzen. Derzeit werden Zahlungen per Bankkonten, PayPal, Kredit- oder Debitkarten und
\nKryptowährungen unterstützt.
\n
\n\\textit{Link:} \\url{https://opencollective.com/muntashir}.
\n
\nMit der Überweisung von Spenden stimmen die Absender zu, dass sie die Spenden nicht als Druckmittel verwenden, um die von ihnen gewünschten 
\nFunktionen zu priorisieren. Für Feature-Anfragen sind keine Belohnungen oder Spenden erforderlich, und sie werden nach den
\nPräferenzen des ENtwicklers priorisiert.
\n
\n\\emph{App-Manager nimmt alle Angebote für Finanzierungen oder Zuschüsse an.} Vertreter der interessierten Organisation können 
\ndirekt den Entwickler über die in §\\cref{sec:Ansprechpartner} angegebenen Optionen kontaktieren.</string>
    <string name="intro$main$intro">App Manager ist ein fortschrittlicher Paketmanager für Android. Er bietet zahllose Funktionen und benötigt daher ein Benutzer-
\nhandbuch, um seine Benutzer zu unterstützen. Dieses Dokument fungiert als Benutzerhandbuch für App Manager in dem Sinne,
\ndass es darauf abzielt, jede Funktion zu beschreiben, die App Manager zu bieten hat. Dieses Dokument kann auch als ``offizieller\'\' Leitfaden für App Manager betrachtet
\nwerden und stellt das erwartete Verhalten von App Manager dar. Übersetzungen können dieses Dokument (das in 
\nEnglisch verfasst ist) falsch interpretieren. Daher sollte jeder befähigte Benutzer die englische Version des Dokuments lesen, um das Beste
\naus dem App Manager herauszuholen. Es kann auch andere inoffizielle oder Drittanbieter-Ressourcen wie Blog-Artikel, Videos, Chat-
\nGruppen usw. geben. Diese Ressourcen können zwar für viele Menschen nützlich sein, sind aber möglicherweise nicht auf dem neuesten 
\nStand der aktuellen Version von App Manager. Wenn in App Manager Abweichungen von diesem Dokument festgestellt werden, sollten diese im 
\n\\href{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/issues}{App Manager Problembehandlung} gemeldet werden.</string>
    <string name="intro$main$submit-patches">Repositories, die sich an anderen Orten als GitHub befinden, werden derzeit als Spiegel betrachtet. Pull-/Merge-Anfragen, die
\nan diesen Orten eingereicht werden, werden nicht akzeptiert.\\footnote{GitHub Pull Anträge werden manuell mit den entsprechenden Patches zusammengeführt.
\nDaher kann es sein, dass GitHub sie fälschlicherweise als geschlossen markiert, anstatt sie zusammenzuführen.} Stattdessen können Patches (als \\texttt{.patch-} Dateien)
\nüber E-Mail-Anhänge eingereicht werden. \\textit{Die Signierung ist eine Voraussetzung.} Weitere Informationen finden Sie in der Datei CONTRIBUTING, die sich im Stammverzeichnis
\ndes Quellcodes befindet.
\n
\n\\begin{warning}{Hinweis}
\n Wenn Sie Patches per E-Mail einreichen, kann die gesamte Konversation in Zukunft öffentlich zugänglich sein. Daher sollten Sie keine
\n persönlich identifizierbaren Informationen (PII) außer Ihrem Namen oder Ihrer E-Mail-Adresse aufführen.
\n\\end{warning}</string>
    <string name="pages$main-page$intro">Die Hauptseite listet alle installierten, deinstallierten und gesicherten Anwendungen auf. Ein einfacher Klick auf ein installiertes Anwendungselement
\nöffnet die entsprechende Seite \\hyperref[sec:app-details-page]{App-Detailseite}. Für die deinstallierten Systemanwendungen wird ein
\nDialogfeld angezeigt, das zur Neuinstallation der Anwendung verwendet werden kann. Mit der Option \\hyperlink{par:main-page-sort}{Sortierung} aus den
\nListenoptionen können die App-Elemente auf verschiedene Weise sortiert und beim Beenden beibehalten werden. Es ist auch möglich, Elemente zu filtern
\nmit Hilfe der \\hyperlink{par:main-page-filter}{Filter} Option in den Listenoptionen. Die Filterung ist auch über die 
\nSuchleiste mit zusätzlicher Unterstützung für reguläre Ausdrücke möglich..</string>
    <string name="intro$main$$introduction-chapter-title">Einleitung</string>
    <string name="intro$main$$official-sources-title">Offizielle Quellen</string>
    <string name="intro$main$$source-code-links-title">Links zum Quellcode</string>
    <string name="intro$main$$translations-title">Übersetzungen</string>
    <string name="intro$main$$contributing-title">Mitwirkende</string>
    <string name="intro$main$$buiding-title">Hinweise zur Erstellung</string>
    <string name="intro$main$$submit-patches-title">Einreichen von Patches</string>
    <string name="titlepage$quotation">\\begin{quotation}
\n ``Weise und langsam. Wer schnell läuft, der stolpert.\'\'
\n %\\sourceatright
\n {--- Bruder Lorenz, \\textit{Romeo und Julia}}
\n \\end{quotation}</string>
    <string name="intro$main$$bin-sources-title">Quellen der binären Verteilung</string>
    <string name="intro$main$$donation-title">Spende \\&amp; Förderung</string>
    <string name="intro$main$$contact-title">Ansprechpartner</string>
    <string name="intro$main$supported-versions">Derzeit werden die Versionen v2.6.0 (stable) und v3.0.0 (alpha und Debug Versionen) unterstützt. Frühere Versionen von App
\nManager können Sicherheitslücken enthalten und sollten nicht verwendet werden.</string>
    <string name="intro$main$source-code-links">Alle außer GitHub sind die Spiegel-Links. Die Tags sollten immer auf dem neuesten Stand sein, aber beim Master-Zweig ist nicht garantiert, dass er
\naktuell zu sein. Wenn das Ziel ist, den Master-Zweig zu klonen, verwenden Sie den GitHub-Link statt der anderen.</string>
    <string name="intro$main$translations">App Manager akzeptiert keine Übersetzungen direkt über Pull-/Merge-Anfragen. Übersetzungen werden automatisiert über
\nWeblate realisiert. Um dem Übersetzungsteam beizutreten, besuchen Sie \\url{https://hosted.weblate.org/engage/app-manager/}.</string>
    <string name="intro$main$contributing">Es gibt mehrere Möglichkeiten, wie ein Benutzer einen Beitrag leisten kann, z. B. durch das Erstellen hilfreicher Fragen, die Teilnahme an Diskussionen, die Verbesserung von
\nDokumentationen und Übersetzungen, das Hinzufügen unbekannter Bibliotheken oder Tracker, die Überprüfung des Quellcodes sowie die
\nMeldung von Sicherheitslücken.</string>
    <string name="intro$main$buiding">Bauanleitungen finden Sie in der Datei BUILDING, die sich im Stammverzeichnis des Quellcodes befindet.</string>
    <string name="pages$main$$pages-chapter-title">Seiten</string>
    <string name="pages$main-page$$section-title">Hauptseite</string>
    <string name="pages$main-page$$how-app-ops-work-title">Ein Menüpunkt der Anwendungsliste auf der Hauptseite</string>
    <string name="pages$main-page$$batch-operations-title">Stapelverarbeitung</string>
    <string name="pages$main-page$$colour-codes-title">Farbcodes</string>
    <string name="intro$main$contact">Muntashir Al-Islam\\footnote{Sie können mich auch als ``Muntashir Akon\'\' ansprechen}\\\\
\nEmail: \\href{mailto:muntashirakon@riseup.net}{muntashirakon [at] riseup [dot] net}\\\\
\nKey Fingerprint: \\texttt{7bad37c2981e41f8f6abea7f58f0b4f26c346fce}\\\\
\nGitHub: \\url{https://github.com/MuntashirAkon}\\\\
\nTwitter: \\url{https://twitter.com/Muntashir}</string>
    <string name="pages$main-page$$application-types-title">Anwendungstypen</string>
    <string name="pages$main-page$$version-info-title">Infos zur Version</string>
    <string name="pages$main-page$$options-menu-title">Menü Optionen</string>
    <string name="pages$main-page$$instructions-title">Anleitungen</string>
    <string name="pages$main-page$$list-options-title">Liste der Optionen</string>
    <string name="pages$main-page$$sort-title">Sortierung</string>
    <string name="pages$main-page$$filter-title">Filter</string>
    <string name="pages$main-page$$profile_name-title">Profilname</string>
    <string name="pages$main-page$$1-click-ops-title">1-Klick-Operationen</string>
    <string name="pages$main-page$$app-usage-title">App Nutzung</string>
    <string name="pages$main-page$$system-config-title">System-Konfiguration</string>
    <string name="pages$main-page$$running-apps-title">Laufende Apps</string>
    <string name="pages$main-page$$profiles-title">Profile</string>
    <string name="pages$main-page$$log-viewer-title">Log-Anzeige</string>
    <string name="pages$main-page$$apk-updater-title">APK-Updater</string>
    <string name="pages$main-page$$termux-title">Termux</string>
    <string name="pages$main-page$$settings-title">Einstellungen</string>
    <string name="guide$backup-restore$options">Mit den Backup-Optionen (intern als Backup-Flags bezeichnet) können Sie die Backups im Handumdrehen anpassen.
\nDie Anpassungen werden jedoch nicht für zukünftige Sicherungen gespeichert.
\nWenn Sie diesen Dialog anpassen möchten, verwenden Sie \\hyperref[subsubsec:settings-backup-options]{Backup-Optionen} in der \\hyperref[sec:settings-page]{Einstellungen-Seite}.
\n
\nEine vollständige Beschreibung der Sicherungsoptionen finden Sie weiter unten:
\n\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{APK-Dateien.} Whether to back up the APK files.
\n This includes the \\textit{base APK} file along with the \\texttt{split APK} files if they exist.
\n
\n \\item \\textbf{Internal data.} Ob die APK-Dateien gesichert werden sollen.
\n Dies umfasst die Datei \\textit{Basis-APK} sowie die Dateien \\texttt{Split-APK}, falls vorhanden.
\n
\n \\item \\textbf{External data.} Whether to back up data directories located in the internal memory as well as SD Card (if exists).
\n External data directories often contain non-essential app data or media files (instead of using the dedicated media folder) and may increase the backup size.
\n However, it might be essential for some apps.
\n Although it isn\'t checked by default (as it might dramatically increase the size of the backups), you may have to check it in order to ensure a smooth restore of your backups.
\n \\begin{warning}{Caution}
\n Internal data folders should always be backed up if you are going to back up the external data folders.
\n However, it could be useful to back up only the external folders if the app in question downloads a lot of assets from the Internet.
\n \\end{warning}
\n
\n \\item \\textbf{OBB and media.} Whether to back up or restore the OBB and the media directories located in the
\n external storage or the SD Card.
\n This is useful for games and the graphical software which actually use these folders.
\n
\n \\item \\textbf{Cache.} Android apps have multiple cache directories located at every data directories (both internal and external).
\n There are two types of cache: \\textbf{cache} and \\textbf{code cache}.
\n Enabling this option excludes both cache directories from all the data directories.
\n It is generally advised to exclude cache directories since most apps do not clear the cache regularly (for some
\n reason, the only way an app can clear its cache is by deleting the entire cache directory) and usually handled by the OS itself.
\n Apps such as Telegram may use a very large cache (depending on the storage space) which may dramatically increase the backup size.
\n When it is disabled, AM also ignores the \\textbf{no\\_backup} directories.
\n
\n \\item \\textbf{Extras.} Backup/restore app permissions, net policy, battery optimization, SSAID, etc., enabled by default.
\n Note that, blocking rules are applied \\textit{after} applying the extras.
\n So, if an item is present in both places, it will be overwritten (i.e., the one from the blocking rules will be used).
\n
\n \\item \\textbf{Rules.} This option lets you back up blocking rules configured within App Manager.
\n This might come in handy if you have customised permissions or block some components using App Manager as they will
\n also be backed up or restored when you enable this option.
\n
\n \\item \\textbf{Backup Multiple.} Whether this is a multiple backup.
\n By default, backups are saved using their user ID\\@.
\n Enabling this option allows you to create additional backups.
\n These backups use the current date-time as the default backup name, but you can also specify custom backup name
\n using the input field displayed when you click on the \\textbf{Backup} button.
\n
\n \\item \\textbf{Ausgewählte Anwender.} Sicherung oder Wiederherstellung für die ausgewählten Benutzer statt nur für den aktuellen Benutzer.
\n Diese Option wird nur angezeigt, wenn das System mehr als einen Benutzer hat.
\n
\n \\item \\textbf{Signaturprüfungen überspringen.} Beim Erstellen eines Backups werden die Prüfsummen jeder Datei (sowie die Signier-
\n Zertifikat(e) der APK-Basisdatei) generiert und in der Datei \\texttt{checksums.txt} gespeichert.
\n Wenn Sie die Sicherung wiederherstellen, werden die Prüfsummen erneut generiert und mit den in der genannten Datei gespeicherten Prüfsummen abgeglichen.
\n Wenn Sie diese Option aktivieren, werden die Signaturprüfungen ausgeschaltet.
\n Diese Option wird nur bei der Wiederherstellung eines Backups angewendet.
\n Während der Sicherung werden die Prüfsummen unabhängig von dieser Option generiert.
\n \\begin{warning}{Caution}
\n Sie sollten diese Option immer deaktivieren, um sicherzustellen, dass Ihre Sicherungen nicht von Anwendungen Dritter verändert werden.
\n Dies würde jedoch nur funktionieren, wenn Sie die Verschlüsselung aktiviert haben.
\n \\end{warning}
\n\\end{itemize}
\n
\n\\seealsoinline{\\hyperref[subsubsec:settings-encryption]{Einstellungen: Verschlüsselung}}</string>
    <string name="appendices$changelogs$$chapter-title">Änderungsprotokolle</string>
</resources>