<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="keywords$see_also">\\newcommand{\\KeywordSeeAlso}{Ver também:}</string>
    <string name="intro$main$$introduction-chapter-title">Introdução</string>
    <string name="intro$main$$terminologies-title">Terminologias</string>
    <string name="intro$main$$supported-versions-title">Versões suportadas</string>
    <string name="intro$main$$official-sources-title">Fontes Oficiais</string>
    <string name="intro$main$$bin-sources-title">Fontes de Distribuição Binária</string>
    <string name="intro$main$$donation-title">Doação \\&amp; Financiamento</string>
    <string name="intro$main$$contact-title">Contato</string>
    <string name="intro$main$$submit-patches-title">Submissão de correções</string>
    <string name="intro$main$$source-code-links-title">Links para o Código Fonte</string>
    <string name="intro$main$$translations-title">Traduções</string>
    <string name="intro$main$$contributing-title">Contribuição</string>
    <string name="intro$main$$buiding-title">Instruções de Contrução</string>
    <string name="titlepage$quotation">\\begin{quotation}
\n ``Devagar e sabiamente. Os que correm rápido, tropeçam.\'\'
\n %\\sourceatright
\n {--- Friar Laurence, \\textit{Romeu e Julieta}}
\n \\end{quotation}</string>
    <string name="keywords$end_of_keyword_in_alert">\\newcommand{\\KeywordEndOfKeyWordInAlert}{.}</string>
    <string name="keywords$chapter">\\newcommand{\\KeywordChapter}{Capítulo}</string>
    <string name="intro$main$intro">App Manager é um gerenciador de pacotes avançado para Android. Oferece inúmeros recursos e, consequentemente, exige um usuário
\nmanual para auxiliar seus usuários. Este documento funciona como um manual do usuário para o App Manager no sentido de que visa descrever
\ntodos os recursos que o App Manager tem a oferecer. Este documento também pode ser considerado como as diretrizes ``oficiais\'\' para
\nApp Manager e representa o comportamento esperado do App Manager. As traduções podem interpretar mal este documento (que é
\nescrito em inglês). Portanto, todo usuário competente deve ler a versão em inglês do documento para obter o melhor
\ndo Gerenciador de Aplicativos. Também pode haver outros recursos não oficiais ou de terceiros, como artigos de blog, vídeos, bate-papo
\ngrupos, etc. Embora esses recursos possam ser úteis para muitas pessoas, eles podem não estar atualizados com o atual
\nversão do Gerenciador de Aplicativos. Se quaisquer desvios forem detectados no App Manager a partir deste documento, eles devem ser relatados no
\n\\href{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/issues}{Rastreador de problemas do App Manager}.</string>
    <string name="intro$main$terminologies">\\begin{itemize}
\n \\item \\textbf{AM} --- nome curto para Gerenciador de aplicativos.
\n \\item \\textbf{Block/Unblock} --- Usado para bloquear ou desbloquear componentes. Como os componentes são bloqueados depende
\n as preferências do usuário.
\n \\item \\textbf{IFW} --- forma curta de Firewall de Intenção.
\n \\item \\textbf{Ops} --- Nome curto para operações, ops de aplicativos por exemplo, ops em lote, ops de 1 clique
\n \\item \\textbf{SSAID} --- forma curta de \\texttt{Configurações.Secure.ANDROID\\_ID}. É um identificador de dispositivo atribuído a
\n cada aplicativo (Android Oreo e em diante). É gerado a partir da combinação do certificado de assinatura do aplicativo
\n e o conjunto SSAID para o pacote \\texttt{android}. Como resultado, é garantido ser o mesmo para um aplicativo, a menos que
\n o usuário opta por formatar o dispositivo. É amplamente utilizado para rastreamento.
\n \\item \\textbf{Tracker} --- Denota componentes rastreadores em todo o documento e no Gerenciador de Aplicativos, exceto no App Manager, exceto no
\n \\hyperref[sec:scanner-page]{página do scanner}. Os rastreadores incluem bibliotecas como repórteres de acidentes, análises,
\n perfil, identificação, anúncio, localização, etc. Assim, não são iguais em funções. Não há distinção ou preconceito
\n entre bibliotecas de código aberto e de código fechado que promovem o rastreamento.
\n\\end{itemize}</string>
    <string name="intro$main$bin-sources">O App Manager é distribuído usando as seguintes fontes. Fontes não oficiais podem distribuir versões modificadas do App
\nGerente, e ninguém além de você será responsável pelas consequências do uso de tais distribuições.
\n\\begin{enumerate}
\n \\item Official F-Droid repository.\\footnote{For distributing normal releases only}\\\\
\n \\textit{Link:} \\url{https://f-droid.org/packages/io.github.muntashirakon.AppManager}
\n \\item GitHub repository.\\\\
\n \\textit{Normal releases:} \\url{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/releases}\\\\
\n \\textit{Debug releases:} \\url{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/actions}
\n \\item Telegram.\\\\
\n \\textit{Normal releases:} \\url{https://t.me/AppManagerChannel}\\\\
\n \\textit{Debug releases:} \\url{https://t.me/AppManagerDebug}
\n\\end{enumerate}</string>
    <string name="titlepage$user_manual">{\\huge\\bfseries Manual do Usuário\\par}</string>
    <string name="intro$main$supported-versions">Atualmente, as versões suportadas são v3.0.0 -- v3.0.3 (estável), v3.1.0 (alpha e de debug). Verções anteriores do App
\nManager pode conter vulnerabilidades de segurança e não deve usal-las.</string>
    <string name="intro$main$buiding">As instruções de compilação estão disponíveis no arquivo BUILDING localizado no diretório raiz do código.</string>
    <string name="intro$main$translations">O App Manager não aceita traduções diretamente por meio de solicitações pull/merge. As traduções são gerenciadas automaticamente via 
\nWeblate. Para participar da equipe de tradução, visite \\url{https://hosted.weblate.org/engage/app-manager/}.</string>
    <string name="intro$main$contributing">Há várias maneiras pelas quais um usuário pode contribuir,
\ncriando tópicos de ajuda, participar de discussões, melhorando
\ndocumentações e traduções, adicionando bibliotecas ou rastreadores não reconhecidos, revisando o código-fonte,bem como
\n
\nrelatar vulnerabilidades de segurança.</string>
</resources>