<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="keywords$see_also">\\newcommand{\\KeywordSeeAlso}{Ver também:}</string>
    <string name="intro$main$$introduction-chapter-title">Introdução</string>
    <string name="intro$main$$terminologies-title">Terminologias</string>
    <string name="intro$main$$supported-versions-title">Versões suportadas</string>
    <string name="intro$main$$official-sources-title">Fontes Oficiais</string>
    <string name="intro$main$$bin-sources-title">Fontes de Distribuição Binária</string>
    <string name="intro$main$$donation-title">Doação \\&amp; Financiamento</string>
    <string name="intro$main$$contact-title">Contato</string>
    <string name="intro$main$$submit-patches-title">Submissão de correções</string>
    <string name="intro$main$$source-code-links-title">Links para o Código Fonte</string>
    <string name="intro$main$$translations-title">Traduções</string>
    <string name="intro$main$$contributing-title">Contribuição</string>
    <string name="intro$main$$buiding-title">Instruções de Contrução</string>
    <string name="titlepage$quotation">\\begin{quotation}
\n ``Devagar e sabiamente. Os que correm rápido, tropeçam.\'\'
\n %\\sourceatright
\n {--- Friar Laurence, \\textit{Romeu e Julieta}}
\n \\end{quotation}</string>
    <string name="keywords$end_of_keyword_in_alert">\\newcommand{\\KeywordEndOfKeyWordInAlert}{.}</string>
    <string name="keywords$chapter">\\newcommand{\\KeywordChapter}{Capítulo}</string>
    <string name="intro$main$intro">App Manager é um gerenciador de pacotes avançado para Android. Oferece inúmeros recursos e, consequentemente, exige um usuário \nmanual para auxiliar seus usuários. Este documento funciona como um manual do usuário para o App Manager no sentido de que visa descrever \ntodos os recursos que o App Manager tem a oferecer. Este documento também pode ser considerado como as diretrizes ``oficiais\'\' para \nApp Manager e representa o comportamento esperado do App Manager. As traduções podem interpretar mal este documento (que é \nescrito em inglês). Portanto, todo usuário competente deve ler a versão em inglês do documento para obter o melhor \ndo Gerenciador de Aplicativos. Também pode haver outros recursos não oficiais ou de terceiros, como artigos de blog, vídeos, bate-papo \ngrupos, etc. Embora esses recursos possam ser úteis para muitas pessoas, eles podem não estar atualizados com o atual \nversão do Gerenciador de Aplicativos. Se quaisquer desvios forem detectados no App Manager a partir deste documento, eles devem ser relatados no \n\\href{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/issues}{Rastreador de problemas do App Manager}.</string>
    <string name="intro$main$terminologies">\\begin{itemize} \n \\item \\textbf{AM} --- Nome curto para o App Manager. \n \\item \\textbf{Block/Unblock} --- Usado para bloquear ou desbloquear componentes. Como os componentes são bloqueados depende \n das preferências do usuário. \n \\item \\textbf{IFW} --- Forma curta do Intent de Firewall. \n \\item \\textbf{Ops} --- Nome curto para operações, por exemplo: ops do app, ops em lote, ops de 1 clique \n\\item \\textbf{SAF} --- Sigla para Storage Access Framework, uma abstração usada pelo Android que permite a apps usarem ou\n servirem arquivos sem se preocupar com o sistema de arquivos subjascente.\n \\item \\textbf{SSAID} --- Forma curta de \\texttt{Settings.Secure.ANDROID\\_ID}. É um identificador de dispositivo atribuído a \n cada aplicativo (Android Oreo e em diante). É gerado a partir da combinação do certificado de assinatura do aplicativo \n e do conjunto SSAID para o pacote \\texttt{android}. Como resultado, é garantido ser o mesmo para um aplicativo, a menos que \n o usuário opte por formatar o dispositivo. É amplamente utilizado para rastreamento. \n \\item \\textbf{Tracker} --- Denota componentes rastreadores em todo o documento e no App Manager, exceto no \n \\hyperref[sec:scanner-page]{página do scanner}. Os rastreadores incluem bibliotecas como repórteres de acidentes, analíticos, \n perfilizadores, identificadores, publicidade, localização etc. Logo, não são iguais em funções. Não há distinção ou viés \n entre bibliotecas de código aberto e de código fechado que promovam rastreamento. \n\\end{itemize}</string>
    <string name="intro$main$bin-sources">O App Manager é distribuído através das seguintes fontes. Fontes não oficiais podem distribuir versões modificadas do App\nManager, e você será o único responsável pelas consequências do uso de tal distribuição.\n\\begin{enumerate}\n\\item Repositório oficial do F-Droid.\\footnote{Apenas para distribuição de versões normais}\\\\\n\\textit{Link:} \\url{https://f-droid.org/packages/io.github.muntashirakon.AppManager}\n\\item Repositório do GitHub.\\\\\n\\textit{Versões normais:} \\url{https://github.com/MuntashirAkon/AppManager/releases}\\\\\n\\textit{Versões de depuração:} \\url{https://github.com/MuntashirAkon/AMInsecureDebugBuilds}\n\\item Telegram.\\\\\n\\textit{Versões normais:} \\url{https://t.me/AppManagerChannel}\\\\\n\\textit{Versões de depuração:} \\url{https://t.me/AppManagerDebug}\n\\end{enumerate}</string>
    <string name="titlepage$user_manual">{\\huge\\bfseries Manual do Usuário\\par}</string>
    <string name="intro$main$supported-versions">Atualmente, a versão suportada é a v4.0.1.\nVersões anteriores do App Manager podem conter vulnerabilidades de segurança e não devem ser utilizadas.</string>
    <string name="intro$main$buiding">As instruções de compilação estão disponíveis no arquivo BUILDING localizado na raiz do código-fonte.</string>
    <string name="intro$main$translations">O App Manager não aceita traduções por meio de solicitações de pull/merge. As traduções são gerenciadas pelo\nWeblate hospedado. Para traduzir o App Manager, acesse \\url{https://hosted.weblate.org/engage/app-manager/}.\nLeia a seção \\textbf{Informações} antes de começar.</string>
    <string name="intro$main$contributing">Existem muitas maneiras pelas quais um usuário pode contribuir, como criar problemas úteis, participar de discussões,\nmelhorar a documentação e as traduções, relatar bibliotecas ou rastreadores desconhecidos, revisar o código-fonte,\ne relatar vulnerabilidades de segurança.</string>
    <string name="pages$main$$pages-chapter-title">Páginas</string>
    <string name="pages$main-page$$sort-title">Ordenar</string>
    <string name="pages$main-page$$filter-title">Filtrar</string>
    <string name="pages$main-page$$profiles-title">Perfis</string>
    <string name="pages$main-page$$termux-title">Termux</string>
    <string name="pages$main-page$$settings-title">Configurações</string>
    <string name="pages$app-details-page$$activities-title">Atividades</string>
    <string name="pages$app-details-page$$servcies-title">Serviços</string>
    <string name="pages$app-details-page$$receivers-title">Receptores</string>
    <string name="pages$app-details-page$$providers-title">Provedores</string>
    <string name="pages$app-details-page$$permissions-title">Permissões</string>
    <string name="pages$one-click-ops-page$$1-click-restore-title">Restaurar</string>
    <string name="pages$profile-page$$comment-title">Comentário</string>
    <string name="pages$profile-page$$state-title">Estado</string>
    <string name="pages$profile-page$$users-title">Usuários</string>
    <string name="pages$profile-page$$components-title">Componentes</string>
    <string name="pages$profile-page$$permissions-title">Permissões</string>
    <string name="intro$main$source-code-links">Todos os outros repositórios, exceto o GitHub, são espelhos. As tags devem estar sempre atualizadas, mas a branch master pode não estar.\nSe você quiser clonar a branch master, use o link do GitHub em vez dos outros.</string>
    <string name="intro$main$submit-patches">Repositórios localizados em sites que não sejam o GitHub são atualmente considerados espelhos, e solicitações de pull/merge enviadas nesses sites não serão aceitas. As solicitações de pull do GitHub serão mescladas manualmente usando os patches correspondentes.\nComo resultado, o GitHub pode marcá-las erroneamente como fechadas em vez de mescladas. Em vez disso, patches (como arquivos \\texttt{.patch}) podem ser enviados como anexos de e-mail. A assinatura é obrigatória. Consulte o arquivo CONTRIBUTING\nlocalizado na raiz do código-fonte para obter mais informações.\n\nAviso\nNo caso de envio de patches por e-mail, toda a conversa poderá ser acessível publicamente no futuro.\nPortanto, não inclua informações de identificação pessoal (IDP) além do seu nome ou endereço de e-mail</string>
    <string name="intro$main$donation">% \\emph{Doações ou compras não são requisitos para usar o App Manager.} Embora o App Manager não suporte compras, doações podem ser enviadas ao proprietário do App Manager por meio do Open Source Collective.\n%\n% O Open Source Collective é um provedor financeiro na plataforma Open Collective que ajuda os projetos de código aberto a gerenciar suas finanças. Atualmente, ele aceita pagamentos por meio de contas bancárias, PayPal, cartões de crédito ou débito e criptomoedas.\n%\n% \\textit{Link:} \\url{https://opencollective.com/muntashir}.\n%\n% Ao enviar doações, os remetentes concordam em não usá-las como forma de pressionar para priorizar os recursos solicitados.\n% As solicitações de recursos não exigem recompensas ou doações e são priorizadas de acordo com as preferências do proprietário.\n%\n% \\emph{O App Manager aceita quaisquer ofertas de financiamento ou subsídios.} Representantes da organização interessada podem entrar em contato\n% diretamente com o proprietário usando as opções fornecidas em \\Sref{sec:contact}.\n\nA partir de setembro de 2024, o App Manager não está aceitando apoio financeiro até novo aviso. Mas\nvocê ainda pode enviar presentes (por exemplo, cartões-presente, assinaturas, comida e bebida, flores ou\naté mesmo dinheiro). Entre em contato com o mantenedor usando as opções fornecidas em \\Sref{sec:contact} para obter mais\nassistência.</string>
    <string name="intro$main$funding-disclaimer">Além disso, os mantenedores e colaboradores deste projeto NÃO consentem com a criação, venda,\nou promoção de tokens, criptomoedas, NFTs ou quaisquer outros instrumentos financeiros que aleguem\nrepresentar este projeto, seu código ou sua comunidade. Quaisquer tentativas nesse sentido são não autorizadas e não\ntêm qualquer vínculo com este projeto.</string>
    <string name="intro$main$contact">Comunidade do App Manager\\\\\nE-mail: \\href{mailto:am4android@riseup.net}{am4android [at] riseup [dot] net}\\\\\nGitHub: \\url{https://github.com/AMCommunity}\\\\\nTwitter/X: \\url{https://x.com/AppManagerNews}\\\\\nMastodon: \\href{https://floss.social/@appmanager}{@appmanager@floss.social}\\\\\n\\\\\n\nMuntashir Al-Islam\\footnote{Você também pode me chamar de \"Muntashir Akon\"}\\\\\nE-mail: \\href{mailto:muntashirakon@riseup.net}{muntashirakon [at] riseup [dot] net}\\\\\nGitHub: \\url{https://github.com/MuntashirAkon}\\\\\nTwitter/X: \\url{https://x.com/Muntashir}\\\\\nMastodonte: \\href{https://infosec.exchange/@muntashir}{@muntashir@infosec.exchange}</string>
    <string name="pages$main-page$$section-title">Página principal</string>
    <string name="pages$main-page$$how-app-ops-work-title">Um item da lista de aplicativos na página principal</string>
    <string name="pages$main-page$$batch-operations-title">Operações em Lote</string>
    <string name="pages$main-page$$colour-codes-title">Códigos de cores</string>
    <string name="pages$main-page$$application-types-title">Tipos de Aplicação</string>
    <string name="pages$main-page$$version-info-title">Informações da Versão</string>
    <string name="pages$main-page$$options-menu-title">Menu de Opções</string>
    <string name="pages$main-page$$list-options-title">Opções de Lista</string>
    <string name="pages$main-page$$profile_name-title">Nome do perfil</string>
    <string name="pages$main-page$$instructions-title">Manual do Usuário</string>
    <string name="pages$main-page$$1-click-ops-title">Operações com 1 clique</string>
    <string name="pages$main-page$$app-usage-title">Uso do aplicativo</string>
    <string name="pages$main-page$$running-apps-title">Executando aplicativos</string>
    <string name="pages$main-page$$apk-updater-title">Atualizador de APK</string>
    <string name="pages$main-page$$debloater-title">Desinchador</string>
    <string name="pages$main-page$$labs-title">Laboratórios</string>
    <string name="pages$main-page$intro">A página principal lista todos os aplicativos instalados, desinstalados e com backup. Um único clique em qualquer aplicativo instalado abre a respectiva página de detalhes do aplicativo.\nPara os aplicativos de sistema desinstalados, uma caixa de diálogo é exibida com a opção de reinstalá-los.\nOs aplicativos desinstalados sem a remoção de seus dados e assinaturas também são exibidos nesta página, com a opção de realizar uma desinstalação completa. Para os aplicativos desinstalados que possuem um ou mais backups, a caixa de diálogo de restauração é exibida. Usando a opção de ordenação (curta) nas opções da lista, os itens podem ser classificados de várias maneiras. Também é possível filtrar itens usando a opção de filtragem (filtro) nas opções da lista. A filtragem também é possível na barra de pesquisa, com suporte adicional para expressões regulares.</string>
    <string name="pages$main-page$batch-operations">Operações em lote ou operações em vários aplicativos também estão disponíveis nesta página.\nO modo de seleção múltipla pode ser ativado clicando no ícone do aplicativo de um item ou pressionando e segurando\nqualquer item da lista. Uma vez ativado, um clique em um item o seleciona em vez de abrir a página de detalhes do aplicativo.\nNeste modo, as operações em lote estão localizadas no menu de seleção múltipla na parte inferior da página. As operações incluem:\n\\begin{itemize}\n\\item Adicionar os aplicativos selecionados a um \\hyperref[sec:profiles-page]{profile}\n\\item \\hyperref[sec:backup-restore]{Backup de aplicativos} ou restaurar e excluir os backups existentes\n\\item Bloquear rastreadores dos aplicativos\n\\item Limpar dados ou cache dos aplicativos\n\\item Exportar as regras de bloqueio configuradas no Gerenciador de Aplicativos\n\\item Exportar a lista de aplicativos em formato Markdown, CSV, JSON ou XML\n\\item Congelar/descongelar/forçar a parada/desinstalar os aplicativos\n\\item Realizar a otimização em tempo de execução dos aplicativos (Android 7 em diante)\n\\item Impedir as operações em segundo plano dos aplicativos (Android 7 em diante)\n\\item Salvar os arquivos APK em \\texttt{AppManager/apks}\n\\item Configurar \\hyperref[sec:net-policy]{net políticas}\n\\end{itemize}\n\\begin{tip}{Acessibilidade}\nApós a ativação do modo de seleção múltipla, é possível navegar dentro ou fora do\nmenu de seleção múltipla usando as teclas direita ou esquerda do teclado ou do controle remoto.\n\\end{tip}</string>
    <string name="pages$main-page$colour-codes">\\begin{itemize}\n\n\\item \\colorbox{uninstalled-day}{\\textcolor{black}{Vermelho (dia)}} / \\colorbox{uninstalled-night}{\\textcolor{white}\n{Vermelho escuro (noite)}} -- Aplicativo desinstalado\n\n\\item \\colorbox{disabled-day}{\\textcolor{black}{Vermelho claro (dia)}} / \\colorbox{disabled-night}{\\textcolor{white}\n{Vermelho muito escuro (noite)}} -- Aplicativo congelado\n\n\\item \\colorbox{force-stopped}{\\textcolor{white}{Ciano escuro}} -- Aplicativo parado à força\n\n\\item \\colorbox{AMYellow}{\\textcolor{black}{Estrela amarela}} -- Aplicativo depurável\n\n\\item \\textcolor{AMOrange}{Laranja \\textit{Data}} -- O aplicativo pode ler os logs do sistema\n\n\\item \\textcolor{AMOrange}{Laranja \\textit{UID}} -- O ID do usuário está sendo compartilhado entre vários aplicativos\n\n\\item \\textcolor{AMOrange}{SDK Laranja} -- O aplicativo possivelmente usa tráfego em texto não criptografado (ou seja, HTTP)\n\n\\item \\textcolor{tracker-day}{Nome do pacote Laranja claro} -- O aplicativo possui um ou mais rastreadores\n\n\\item \\textcolor{red}{Rótulo do aplicativo Vermelho} -- O aplicativo não permite a limpeza de seus dados\n\n\\item \\textcolor{AMDarkCyan}{Versão Ciano escuro} -- Aplicativo inativo\n\n\\item \\textcolor{magenta}{Tipo Magenta} -- Aplicativo persistente, ou seja, permanece em execução o tempo todo\n\n\\item \\textcolor{red}{Backup Vermelho} -- O aplicativo desinstalado com um ou mais\nbackups presentes no Gerenciador de Aplicativos\n\n\\item \\textcolor{AMOrange}{Backup Laranja} -- Backup desatualizado, ou seja, o backup base\ncontém uma versão mais antiga do aplicativo instalado\n\\item \\textcolor{AMDarkCyan}{Backup em ciano escuro} -- Backup atualizado, ou seja, o backup base\ncontém a mesma versão ou uma versão superior do aplicativo instalado.\n\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$main-page$application-types">Uma aplicação pode ser tanto uma aplicação de \\textbf{Usuário} quanto uma aplicação de \\textbf{Sistema}, juntamente com os seguintes sufixos:\n\\begin{itemize}\n \\item \\texttt{X} -- Suporta múltiplas arquiteturas\n \\item \\texttt{0} -- Não há arquivos dex presentes na aplicação\n \\item \\texttt{°} -- Aplicação suspensa\n \\item \\texttt{\\#} -- A aplicação solicitou ao sistema a alocação de um heap grande, ou seja, uma grande quantidade de memória de tempo de execução\n \\item \\texttt{?} -- A aplicação solicitou que a máquina virtual entrasse em modo de segurança.\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$main-page$version-info">O nome da versão é seguido pelos prefixos abaixo:\n\\begin{itemize}\n \\item \\texttt{\\_} -- Sem aceleração de hardware (quebrando as animações ou transparências do aplicativo)\n \\item \\texttt{\\textasciitilde} -- Aplicativo somente para teste\n \\item \\texttt{debug} -- Aplicativo depurável\n\\end{itemize}</string>
    <string name="pages$main-page$options-menu">O menu Opções oferece diversas opções que podem ser usadas para classificar e filtrar os aplicativos listados, bem como para navegar\npara diferentes páginas dentro ou fora do Gerenciador de Aplicativos.</string>
    <string name="pages$main-page$list-options">\\textbf{List options} contêm as opções para classificar e filtrar a lista na página principal.</string>
    <string name="pages$main-page$sort">Os aplicativos listados na página principal podem ser classificados das seguintes maneiras:\n\\begin{itemize}\n \\item \\textbf{Aplicativos do usuário primeiro.} Os aplicativos do usuário são listados no topo.\n \\item \\textbf{Rótulo do aplicativo.} Classifique a lista em ordem crescente com base em seus rótulos de aplicativo (também conhecidos como\n \\textit{nomes de aplicativo}). Esta é a preferência de classificação padrão\n \\item \\textbf{Nome do pacote.} Classifique a lista em ordem crescente com base nos nomes dos pacotes\n \\item \\textbf{Última atualização.} Classifique a lista em ordem decrescente com base na data da última atualização\n \\item \\textbf{ID do usuário compartilhado.} Classifique a lista em ordem decrescente com base no ID do usuário do kernel\n \\item \\textbf{SDK de destino.} Classifique a lista em ordem crescente com base no SDK de destino\n \\item \\textbf{Assinatura.} Classifique a lista em ordem crescente com base nas informações de assinatura\n \\item \\textbf{Congelados primeiro.} Os aplicativos congelados são listados no topo\n \\item \\textbf{Bloqueados primeiro.} Classifique a lista em ordem decrescente com base no número de componentes bloqueados que cada aplicativo possui\n \\item \\textbf{Com backup primeiro.} Exiba os aplicativos com backups no topo\n \\item \\textbf{Rastreadores.} Classifique a lista em ordem decrescente com base em o número de componentes de rastreamento que cada aplicativo possui\n \\item \\textbf{Últimas ações.} Classifique a lista em ordem decrescente com base na data e hora mais recentes de quaisquer ações realizadas nos aplicativos dentro do Gerenciador de Aplicativos.\n \\item \\textbf{Data de instalação.} Classifique a lista pela data de instalação em ordem decrescente.\n \\item \\textbf{Tamanho total.} Classifique a lista pelo tamanho total dos aplicativos e seus dados em ordem decrescente. Requer permissão de \\texttt{Acesso ao uso}.\n \\item \\textbf{Uso de dados.} Classifique a lista pelo uso total de dados em ordem decrescente. Requer permissão de \\texttt{Acesso ao uso}.\n \\item \\textbf{Número de vezes que foi aberto.} Liste os aplicativos usados com frequência no topo. Requer permissão de \\texttt{Acesso ao uso}.\n \\item \\textbf{Tempo de tela.} Liste os aplicativos com maior engajamento no topo. Requer permissão de \\texttt{Acesso ao uso}.\n \\item \\textbf{Usado por último.} Lista os aplicativos usados por último no topo. Requer permissão de \\texttt{Acesso ao uso}.\n\\end{itemize}\n\nAlém disso, existe a opção \\textit{reverse} que pode ser usada para classificar a lista na ordem inversa. Independentemente das preferências de classificação, os aplicativos são classificados em ordem alfabética inicialmente para evitar resultados de classificação aleatórios.</string>
    <string name="pages$main-page$filter">Os aplicativos listados na página principal podem ser filtrados das seguintes maneiras:\n\\begin{itemize}\n \\item \\textbf{Aplicativos do usuário.} Listar apenas os aplicativos do usuário.\n \\item \\textbf{Aplicativos do sistema.} Listar apenas os aplicativos do sistema.\n \\item \\textbf{Aplicativos congelados.} Listar apenas os aplicativos congelados.\n \\item \\textbf{Aplicativos interrompidos.} Listar apenas os aplicativos que foram interrompidos à força.\n \\item \\textbf{Aplicativos instalados.} Listar apenas os aplicativos instalados.\n \\item \\textbf{Aplicativos desinstalados.} Listar apenas os aplicativos desinstalados.\n \\item \\textbf{Com regras.} Listar os aplicativos com uma ou mais regras de bloqueio.\n \\item \\textbf{Com atividades.} Listar os aplicativos com uma ou mais atividades.\n \\item \\textbf{Com backups.} Listar os aplicativos com um ou mais backups.\n \\item \\textbf{Sem backups.} Listar os aplicativos sem backups disponíveis.\n \\item \\textbf{Aplicativos interrompidos.} \\item \\textbf{Aplicativos em execução.} Lista os aplicativos que estão em execução no momento.\n \\item \\textbf{Com arquivos APK divididos.} Lista os aplicativos com um ou mais arquivos APK divididos.\n \\item \\textbf{Com KeyStore.} Lista apenas os aplicativos com Android KeyStore.\n \\item \\textbf{Com SAF.} Lista apenas os aplicativos com acesso SAF.\n \\item \\textbf{Com SSAID.} Lista apenas os aplicativos com um SSAID válido.\n\\end{itemize}\n\nAo contrário da classificação, é possível aplicar mais de uma opção de filtragem simultaneamente. Por exemplo, os aplicativos de usuário congelados podem ser listados selecionando \\textit{Aplicativos de usuário} e \\textit{Aplicativos congelados}. Isso pode ser particularmente útil para operações em lote, onde filtrar os aplicativos de usuário pode ser necessário para realizar determinadas operações com segurança.\n\n\\begin{warning}{Inconsistências}\n O Gerenciador de Aplicativos armazena em cache extensivamente tudo nesta página. Portanto, certos estados (por exemplo, congelamento\n e estados parados) podem não estar sempre atualizados.\n\n\\end{warning}</string>
    <string name="pages$main-page$profile_name">Também é possível listar os aplicativos que estão presentes apenas em um \\hyperref[sec:profiles-page]{profile}. Isso pode\nser útil para realizar certas operações em um perfil (por exemplo, desinstalar todos os aplicativos em um perfil) que\nnão podem ser feitas através da \\hyperref[sec:profiles-page]{Página de perfis}.</string>
    <string name="pages$main-page$instructions">Clicar em \\textbf{Manual do usuário} abre a versão offline do manual do usuário do App Manager. Também pode abrir a versão online se a divisão de recursos correspondente, ou seja, \\texttt{feat\\_docs}, não estiver instalada ou se um WebView não estiver presente no sistema para carregar o manual.</string>
    <string name="pages$main-page$1-click-ops">\\textbf{1-Click Ops} significa operações de clique único. Abre a \\hyperref[sec:1-click-ops-page]{página\ncorrespondente} em uma nova atividade.</string>
</resources>
